Update Heap.v
Final Commit

pl/Heap.v
@@ -22,43 +22,6 @@ Record BinaryTree (Vertex Edge: Type) := {
   src : Edge -> Vertex;
   dst : Edge -> Vertex;
   go_left: Edge -> Prop;
-
-  (* 每个节点最多一个父节点 *)
-  single_parent: forall v e1 e2,
-  evalid e1 -> evalid e2 ->
-  dst e1 = v -> dst e2 = v -> 
-  e1 = e2;
-
-  (* 每个节点最多两个子节点
-  at_most_two_children: forall v e1 e2 e3,
-  evalid e1 -> evalid e2 -> evalid e3 ->
-  src e1 = v -> src e2 = v -> src e3 = v ->
-  go_left e1 -> go_left e2 -> ~ go_left e3 ->
-  e1 = e2; *)
-
-  (* 每个节点最多有一个左子节点 *)
-  single_left_child: forall v e1 e2,
-  evalid e1 -> evalid e2 ->
-  src e1 = v -> src e2 = v ->
-  go_left e1 -> go_left e2 ->
-  e1 = e2;
-
-  (* 每个节点最多有一个右子节点 *)  
-  single_right_child: forall v e1 e2,
-  evalid e1 -> evalid e2 ->
-  src e1 = v -> src e2 = v ->
-  ~ go_left e1 -> ~ go_left e2 ->
-  e1 = e2;
-
-  (* 无环性质 *)
-  acyclic: forall v,
-    ~ (exists path, path_to_self v path);
-
-  (* 连通性 *)
-  connected: forall v1 v2,
-    vvalid v1 -> vvalid v2 ->
-    exists path, valid_path path v1 v2;
-
 }.
 
 Definition go_right (V E: Type) (bt: BinaryTree V E) (e: E): Prop :=
@@ -96,6 +59,20 @@ Record legal {V E: Type} (bt: BinaryTree V E): Prop :=
   step_u_unique: forall x y1 y2, step_u bt x y1 -> step_u bt x y2 -> y1 = y2;
 }.
 
+Record legal_fs {V E: Type} (bt: BinaryTree V E): Prop :=
+{
+  ne_l:  forall y1 y2, step_l bt y1 y2 -> y1 <> y2;
+  ne_r:  forall y1 y2, step_r bt y1 y2 -> y1 <> y2; 
+  ne_childchild: forall y y1 y2, step_l bt y y1 -> step_r bt y y2 -> y1 <> y2;
+}.
+
+Record u_l_r {V E: Type} (bt: BinaryTree V E): Prop :=
+{
+  l_u:  forall y1 y2, step_l bt y1 y2 -> step_u bt y2 y1;
+  r_u:  forall y1 y2, step_r bt y1 y2 -> step_u bt y2 y1;
+  u_lr: forall y1 y2, step_u bt y1 y2 -> (step_l bt y2 y1 \/ step_r bt y2 y1);
+}.
+
 End BinaryTree.
 
 Notation "bt '.(vvalid)'" := (BinaryTree.vvalid _ _ bt) (at level 1).
@@ -107,21 +84,189 @@ Notation "bt '.(go_right)'" := (BinaryTree.go_right _ _ bt) (at level 1).
 Notation "'BinTree'" := (BinaryTree.BinaryTree) (at level 0).
 
 (** * 堆 *)
+Record Heap0 (h: BinTree Z Z): Prop := (*小顶堆*)
+{
+  heap_l0: forall x y: Z, BinaryTree.step_l h x y -> (x <= y)%Z;
+  heap_r0: forall x y: Z, BinaryTree.step_r h x y -> (x <= y)%Z;
+  heap_legality0: BinaryTree.legal h /\ BinaryTree.legal_fs h /\ BinaryTree.u_l_r h;
+}.
+
 Record Heap (h: BinTree Z Z): Prop := (*小顶堆*)
 {
-  heap_l: forall x y: Z, BinaryTree.step_l h x y -> (x <= y)%Z;
-  heap_r: forall x y: Z, BinaryTree.step_r h x y -> (x <= y)%Z;
+  heap_l: forall x y: Z, BinaryTree.step_l h x y -> (x < y)%Z;
+  heap_r: forall x y: Z, BinaryTree.step_r h x y -> (x < y)%Z;
+  heap_legality: BinaryTree.legal h /\ BinaryTree.legal_fs h /\ BinaryTree.u_l_r h;
 }.
-  
 
+(** * 严格局部堆 *)
 (** * leaf *)
 Definition Leaf (V E: Type) (bt: BinTree V E) (v: V): Prop :=
-  bt.(vvalid) v /\
+  bt.(vvalid) v ->
   (~ exists y, BinaryTree.step_l bt v y) /\
   (~ exists y, BinaryTree.step_r bt v y).
 
 Definition Node (V E: Type) (bt: BinTree V E) (v: V): Prop :=
   ~ Leaf V E bt v.
+
+Definition Lson_only_Node (V E: Type) (bt: BinTree V E) (v: V): Prop :=
+  (~ exists y, BinaryTree.step_r bt v y) /\ 
+  exists yl, BinaryTree.step_l bt v yl .
+
+Definition Rson_only_Node (V E: Type) (bt: BinTree V E) (v: V): Prop :=
+  (~ exists y, BinaryTree.step_l bt v y) /\ 
+  exists yr, BinaryTree.step_r bt v yr .
+
+Definition Lson_Rson_Node (V E: Type) (bt: BinTree V E) (v: V): Prop :=
+  (exists y, BinaryTree.step_l bt v y ) /\ 
+  exists y', BinaryTree.step_r bt v y'.
+
+Lemma Node_triple :
+  forall (V E: Type) (bt: BinTree V E) (v: V),
+    Node V E bt v  <-> Lson_only_Node V E bt v \/ Rson_only_Node V E bt v \/ Lson_Rson_Node V E bt v.
+Proof.
+intros V E bt v.
+split.
+- (* -> 方向: 如果是Node,那么一定属于三种情况之一 *)
+  unfold Node, Leaf.
+  unfold Lson_only_Node, Rson_only_Node, Lson_Rson_Node.
+  intros H_node.
+  apply NNPP. (* 使用双重否定消除 *)
+  intro H_none.
+  apply H_node.
+  split.
+  + (* 保持vvalid性质 *)
+    intros H_valid.
+    destruct H_valid as [yl H_left].
+    destruct (classic (exists y, BinaryTree.step_r bt v y)) as [H_has_right | H_no_right].
+    ++ (* 情况1: v 也有右孩子 *)
+      destruct H_has_right as [yr H_right].
+      apply H_none.
+      right; right. (* 选择 Lson_Rson_Node 的情况 *)
+      split.
+      +++ exists yl; exact H_left.
+      +++ exists yr; exact H_right.
+    ++ (* 情况2: v 没有右孩子 *)
+      apply H_none.
+      left. (* 选择 Lson_only_Node 的情况 *)
+      split.
+      +++ exact H_no_right.
+      +++ exists yl; exact H_left.
+  + (* 证明没有子节点,这与Node定义矛盾 *)
+  destruct (classic (exists y, BinaryTree.step_l bt v y)) as [H_has_left | H_no_left].
+  ++ (* 情况1: v 有左孩子 *)
+    destruct H_has_left as [yl H_left].
+    intro H_has_right.
+    destruct H_has_right as [yr H_right].
+    apply H_none.
+    right; right. (* 选择 Lson_Rson_Node 的情况 *)
+    split.
+    +++ (* 证明有左孩子 *)
+      exists yl.
+      exact H_left.
+    +++ (* 证明有右孩子 *)
+      exists yr.
+      exact H_right.
+  ++ intro H_has_right.
+  destruct H_has_right as [yr H_right].
+  apply H_none.
+  right; left. (* 选择 Rson_only_Node 的情况 *)
+  split.
+  +++ (* 证明没有左孩子 *)
+    exact H_no_left.
+  +++ (* 证明有右孩子 *)
+    exists yr.
+    exact H_right.
+
+- (* <- 方向: 如果属于三种情况之一,那么一定是Node *)
+  intros [H_left | [H_right | H_both]].
+  + (* Lson_only_Node的情况 *)
+    unfold Node, Leaf.
+    intro H.
+    destruct (classic (bt.(vvalid) v)) as [H_valid | H_not_valid].
+    ++ (* 情况1: v 是有效节点 *)
+      specialize (H H_valid).
+      destruct H as [H_no_left H_no_right'].
+      apply H_no_left.
+      unfold Lson_only_Node in H_left.
+destruct H_left as [H_no_right [yl H_left]].
+(* 现在我们有:
+   H_no_right: ~ exists y, BinaryTree.step_r bt v y
+   H_left: BinaryTree.step_l bt v yl *)
+
+      exists yl.  (* 使用 yl 作为存在的左孩子 *)
+      exact H_left.
+    ++unfold Lson_only_Node in H_left.
+    destruct H_left as [H_no_right [yl H_left]].
+    (* 现在我们有:
+       H_no_right: ~ exists y, BinaryTree.step_r bt v y
+       H_left: BinaryTree.step_l bt v yl *)
+    
+    unfold BinaryTree.step_l in H_left.
+    destruct H_left as [e [H_step_aux _]].
+    destruct H_step_aux.
+    (* step_src_valid 说明 v 是有效节点 *)
+    contradiction.
+  + (* Rson_only_Node 的情况 *)
+  unfold Node, Leaf.
+intro H.
+unfold Rson_only_Node in H_right.
+destruct H_right as [H_no_left [yr H_right]].
+(* 现在我们有:
+   H_no_left: ~ exists y, BinaryTree.step_l bt v y
+   H_right: BinaryTree.step_r bt v yr *)
+
+destruct (classic (bt.(vvalid) v)) as [H_valid | H_not_valid].
+++ (* 情况1: v 是有效节点 *)
+  specialize (H H_valid).
+  destruct H as [H_no_left' H_no_right].
+  (* 现在我们有:
+     H_no_right: ~ exists y, BinaryTree.step_r bt v y
+     但是我们也有:
+     H_right: BinaryTree.step_r bt v yr *)
+  apply H_no_right.
+  exists yr.
+  exact H_right.
+
+++ (* 情况2: v 不是有效节点 *)
+  (* 从 H_right 可以得到 v 必须是有效节点 *)
+  unfold BinaryTree.step_r in H_right.
+  destruct H_right as [e [H_step_aux _]].
+  destruct H_step_aux.
+  (* step_src_valid 说明 v 是有效节点 *)
+  contradiction.
+
++ unfold Node, Leaf.
+intro H.
+unfold Lson_Rson_Node in H_both.
+destruct H_both as [[yl H_left] [yr H_right]].
+(* 现在我们有:
+   H_left: BinaryTree.step_l bt v yl
+   H_right: BinaryTree.step_r bt v yr *)
+
+destruct (classic (bt.(vvalid) v)) as [H_valid | H_not_valid].
+++ (* 情况1: v 是有效节点 *)
+  specialize (H H_valid).
+  destruct H as [H_no_left H_no_right].
+  (* 现在我们有:
+     H_no_left: ~ exists y, BinaryTree.step_l bt v y
+     但是我们也有:
+     H_left: BinaryTree.step_l bt v yl *)
+  apply H_no_left.
+  exists yl.
+  exact H_left.
+
+++ (* 情况2: v 不是有效节点 *)
+  (* 从 H_left 可以得到 v 必须是有效节点 *)
+  unfold BinaryTree.step_l in H_left.
+  destruct H_left as [e [H_step_aux _]].
+  destruct H_step_aux.
+  (* step_src_valid 说明 v 是有效节点 *)
+  contradiction.
+Qed.
+  
+
+Definition Abs (h: BinTree Z Z) (X: Z -> Prop): Prop :=
+  X == h.(vvalid).
 
 Definition bintree_connected {V E: Type} (bt: BinTree V E): Prop :=
   exists root: V,
@@ -133,8 +278,7 @@ Definition bintree_connected {V E: Type} (bt: BinTree V E): Prop :=
       exists e, bt.(evalid) e /\ bt.(dst) e = v).
 
 
-Definition Abs (h: BinTree Z Z) (X: Z -> Prop): Prop :=
-  X == h.(vvalid).
+
 
 
 Record PartialHeap (h: BinTree Z Z): Prop := {
@@ -147,215 +291,384 @@ Record PartialHeap (h: BinTree Z Z): Prop := {
       exists y2: Z, (BinaryTree.step_l h v2 y2 \/ BinaryTree.step_r h v2 y2) /\ (v2 > y2)%Z) ->
     (* 那么v1和v2必须是同一个节点 *)
     v1 = v2;
+  partial_heap_legality: BinaryTree.legal h /\ BinaryTree.legal_fs h /\ BinaryTree.u_l_r h;
 }.
 
-(*
-(* 定义:节点违反堆性质 *)
-Definition IsViolation (h: BinTree Z Z) (v: Z) : Prop :=
-  h.(vvalid) v /\ 
-  exists y: Z, (BinaryTree.step_l h v y \/ BinaryTree.step_r h v y) /\ (v > y)%Z.
 
-(* 定义:最多有一个违反堆性质的节点 *)
-Definition AtMostOneViolation (h: BinTree Z Z) : Prop :=
-  forall v1 v2: Z,
-    IsViolation h v1 -> 
-    IsViolation h v2 -> 
-    v1 = v2.
-
-(* 重构后的部分堆定义 *)
-Record PartialHeap (h: BinTree Z Z): Prop := {
-  exists_violation: AtMostOneViolation h;
-}.
-  
-*)
 Record StrictPartialHeap (h: BinTree Z Z): Prop := {
   (* 存在一个节点v违反堆的性质 *)
   exists_violation_strict: exists v: Z,
-    h.(vvalid) v /\ (* v必须是合法节点 *)
-    (exists y: Z,
-      (BinaryTree.step_l h v y \/ BinaryTree.step_r h v y) /\ (v > y)%Z) /\
-    (* 其他所有节点都满足堆的性质 *)
-    (forall x y: Z,
-      x <> v -> 
-      (BinaryTree.step_l h x y \/ BinaryTree.step_r h x y) -> 
-      (x <= y)%Z);
+    (h.(vvalid) v /\ (* v必须是合法节点 *)
+    exists y: Z, 
+    ((BinaryTree.step_l h v y \/ BinaryTree.step_r h v y) /\ (v > y)%Z)) /\
+    (
+      forall v2: Z, (h.(vvalid) v /\ (* v必须是合法节点 *)
+      exists y: Z, 
+      ((BinaryTree.step_l h v2 y \/ BinaryTree.step_r h v2 y) /\ (v2 > y)%Z)) -> 
+      (v2 = v)
+    );
+    strict_partial_heap_legality: BinaryTree.legal h /\ BinaryTree.legal_fs h /\ BinaryTree.u_l_r h;
+
 }.
-
-
-(*
-(* 定义:节点满足堆性质 *)
-Definition SatisfyHeapProperty (h: BinTree Z Z) (x: Z) : Prop :=
-  forall y: Z,
-    (BinaryTree.step_l h x y \/ BinaryTree.step_r h x y) -> 
-    (x <= y)%Z.
-
-(* 定义:除了v外所有节点都满足堆性质 *)
-Definition AllOthersSatisfyHeap (h: BinTree Z Z) (v: Z) : Prop :=
-  forall x: Z,
-    x <> v -> 
-    SatisfyHeapProperty h x.
-
-(* 重构后的严格部分堆定义 *)
-Record StrictPartialHeap (h: BinTree Z Z): Prop := {
-  exists_violation_strict: exists v: Z,
-    h.(vvalid) v ->
-    ~(SatisfyHeapProperty h v) /\
-    AllOthersSatisfyHeap h v;
-}.
-*)
 
 Record StrictPartialHeap1 (h: BinTree Z Z): Prop := {
   (* 存在一个节点v同时违反左右子节点的堆性质 *)
   exists_violation_strict1: exists v: Z,
-    h.(vvalid) v /\ (* v必须是合法节点 *)
+    (h.(vvalid) v /\ (* v必须是合法节点 *)
     (* v必须同时有左右子节点，并且比两个子节点都大 *)
     (exists yl yr: Z,
       BinaryTree.step_l h v yl /\ 
       BinaryTree.step_r h v yr /\ 
       (v > yl)%Z /\ 
-      (v > yr)%Z) /\
-    (* 其他所有节点都满足堆的性质 *)
-    (forall x y: Z,
-      x <> v -> 
-      (BinaryTree.step_l h x y \/ BinaryTree.step_r h x y) -> 
-      (x <= y)%Z);
+      (v > yr)%Z)) /\ 
+      (forall v2, (exists y2, ((BinaryTree.step_l h v2 y2 \/ BinaryTree.step_r h v2 y2) /\ (v2 > y2)%Z)) -> (v2 = v));
+    strict_partial_heap1_legality: BinaryTree.legal h /\ BinaryTree.legal_fs h /\ BinaryTree.u_l_r h;
 }.
+
 
 
 Record StrictPartialHeap2 (h: BinTree Z Z): Prop := {
-  exists_violation_strict2: exists v: Z,
-    h.(vvalid) v /\ 
-    (* v必须有左孩子且大于左孩子，右孩子如果存在则不大于右孩子 *)
-    (exists yl: Z,
-      BinaryTree.step_l h v yl /\ 
-      (v > yl)%Z /\
-      (forall yr: Z, 
-        BinaryTree.step_r h v yr -> 
-        (v <= yr)%Z)) /\
-    (* 其他所有节点都满足堆的性质 *)
-    (forall x y: Z,
-      x <> v -> 
-      (BinaryTree.step_l h x y \/ BinaryTree.step_r h x y) -> 
-      (x <= y)%Z);
+  forall_no_violation_right: forall v yr: Z,
+    BinaryTree.step_r h v yr -> (v < yr)%Z;
+  exists_violation_strict2: exists v yl: Z,
+    (BinaryTree.step_l h v yl /\ 
+      (v > yl)%Z) /\
+    (forall v2, (exists yl2,  
+      (BinaryTree.step_l h v2 yl2 /\ 
+        (v2 > yl2)%Z)) -> (v2 = v));
+  strict_partial_heap2_legality: BinaryTree.legal h /\ BinaryTree.legal_fs h /\ BinaryTree.u_l_r h;
 }.
 
 Record StrictPartialHeap3 (h: BinTree Z Z): Prop := {
-  exists_violation_strict3: exists v: Z,
-    h.(vvalid) v /\ 
+  forall_no_violation_left: forall v yl: Z,
+    BinaryTree.step_l h v yl -> (v < yl)%Z;
+  exists_violation_strict3: exists v yr: Z,
     (* v必须有右孩子且大于右孩子，左孩子如果存在则不大于左孩子 *)
-    (exists yr: Z,
-      BinaryTree.step_r h v yr /\ 
-      (v > yr)%Z /\
-      (forall yl: Z, 
-        BinaryTree.step_l h v yl -> 
-        (v <= yl)%Z)) /\
+    (BinaryTree.step_r h v yr /\ 
+      (v > yr)%Z) /\
     (* 其他所有节点都满足堆的性质 *)
-    (forall x y: Z,
-      x <> v -> 
-      (BinaryTree.step_l h x y \/ BinaryTree.step_r h x y) -> 
-      (x <= y)%Z);
+    (forall v2,( exists yr2,  
+    (BinaryTree.step_r h v2 yr2 /\ 
+      (v2 > yr2)%Z))-> (v2 = v));
+  strict_partial_heap3_legality: BinaryTree.legal h /\ BinaryTree.legal_fs h /\ BinaryTree.u_l_r h;
 }.
 
 
-(* Theorem strict_partial_heap_classification:
+Theorem strict_partial_heap_classification:
   forall h: BinTree Z Z,
     StrictPartialHeap h -> StrictPartialHeap1 h \/ StrictPartialHeap2 h \/ StrictPartialHeap3 h.
 Proof.
-    intros.
-    
-    (* 分解 StrictPartialHeap 的假设 *)
-    destruct H as [v [Hv_valid [ [y [Hstep Hcomp] ] Hothers ] ] ].
-    
-    (* Hstep: BinaryTree.step_l h v y \/ BinaryTree.step_r h v y
-       Hcomp: v > y *)
-    destruct v.
-    destruct H.
-    destruct H0.
-    destruct H0.
-    destruct H0.
-    destruct H0.
-    
-    (*情况1：左儿子比父亲小，即StrictPartialHeap1或StrictPartialHeap2*)
-    - destruct (classic (exists k, BinaryTree.step_r h x k /\ (x > k)%Z)) 
-    as [ [k [Hstep_r_e_r Hv_gt_e_r]] | Hno_right_violation ].
-      (*StrictPartialHeap1的情况*)
-      + left.
+intros.
+destruct H.
+destruct exists_violation_strict0.
+destruct H.
+destruct H.
+destruct H1 as [x0 [H1][H2]].
+destruct H1.
+(*存在一个左子节点违反性质*)
+- destruct (classic (exists k, BinaryTree.step_r h x k /\ (x > k)%Z)) 
+as [ [k [H_step_r H_vio_r]] | H_right_violation ].
+  (*StrictPartialHeap1的情况*)
+  + left.
+    split.
+    exists x.
+    split.
+    ++ split.
+      +++ tauto.
+      +++ exists x0, k.
+          tauto.
+    ++ intros v1.
+       specialize (H0 v1).
+       intros.
+       destruct H2.
+       destruct H0.
+       +++ split.
+          ++++ destruct H2 as [[H4 | H5] H_gt].
+               destruct H4.
+               destruct H0.
+               destruct H0.
+               tauto.
+               destruct H5.
+               destruct H0.
+               destruct H0.
+               tauto.
+          ++++ exists x1.
+               tauto.
+        +++ tauto.
+    ++ tauto.
+    (*StrictPartialHeap2的情况*)
+    + right. left.
+      pose proof not_ex_all_not Z _ H_right_violation.
+      simpl in H2.
       split.
-      exists x.
-      split.
-          ++ apply H.
-          ++ split.
-              +++ exists x0, k.
-                  tauto.
-              +++ apply H1.
-      (*StrictPartialHeap3的情况*)
-      + right. left.
-        split.
-        exists x.
-        split.
-            ++ apply H.
-            ++ split.
-                +++ exists x0.
-                    split.
-                    ++++ apply H0.
-                    ++++ split.
-                      +++++ apply H2.
-                      +++++
-                        intros.
-                        assert (Hno_right_violation' : forall k : Z, ~ (BinaryTree.step_r h x k /\ (x > k)%Z)).
-                        {
-                          intros k [Hrl Hgt].
-                          apply Hno_right_violation.
-                          exists k. split; assumption.
-                        }
-                        specialize (Hno_right_violation' yr).
+      ++  intros.
+          specialize (H2 yr).
+          apply not_and_or in H2.
+          destruct (classic (v=x)) as [left|right].
+          +++ destruct H2.  
+              ++++ exfalso.   
+                   apply H2.
+                   rewrite <- left.
+                   tauto.
+              ++++ destruct strict_partial_heap_legality0 as [l [m r]].
+                   destruct m.
+                   specialize (ne_r v yr).
+                   apply ne_r in H4.
+                   lia.
+          +++ specialize (H0 v).
+              apply imply_to_or in H0.
+              destruct H0.
+              apply not_and_or in H0.
+              destruct H0.
+              ++++ destruct H4.
+                   destruct H4.
+                   destruct H4. 
+                   tauto.
+              ++++ pose proof not_ex_all_not Z _ H0.
+                   simpl in H5.
+                   specialize (H5 yr).
+                   apply not_and_or in H5.
+                   destruct H5.
+                   +++++ tauto.
+                   +++++ destruct strict_partial_heap_legality0 as [l [m r]].
+                         destruct m.
+                         specialize (ne_r v yr).
+                         apply ne_r in H4.
+                         lia.
+                   
+              ++++ tauto.
+      ++ exists x, x0.
+         split.
+         +++ tauto.
+         +++ intros v3.
+             specialize (H0 v3).
+             apply imply_to_or in H0.
+             destruct H0.
+             ++++ intros.
+                  apply not_and_or in H0.
+                  destruct H0.
+                  +++++ destruct H4.
+                        destruct H4.
+                        destruct H4.
+                        destruct H4.
+                        destruct H4.
                         tauto.
-
-                +++ apply H1.
-    (*情况2：右儿子比父亲小，即StrictPartialHeap1或StrictPartialHeap3*)
-    - destruct (classic (exists k, BinaryTree.step_l h x k /\ (x > k)%Z)) 
-    as [ [k [Hstep_r_e_r Hv_gt_e_r]] | Hno_left_violation ].
-      (*StrictPartialHeap1的情况*)
-      + left.
-      split.
-      exists x.
-      split.
-          ++ apply H.
-          ++ split.
-              +++ exists k, x0.
-                  tauto.
-              +++ apply H1.
-      (*StrictPartialHeap3的情况*)
-      + right. right.
-        split.
-        exists x.
-        split.
-            ++ apply H.
-            ++ split.
-                +++ exists x0.
-                    split.
-                    ++++ apply H0.
-                    ++++ split.
-                      +++++ apply H2.
-                      +++++
-                        intros.
-                        assert (Hno_left_violation' : forall k : Z, ~ (BinaryTree.step_l h x k /\ (x > k)%Z)).
-                        {
-                          intros k [Hrl Hgt].
-                          apply Hno_left_violation.
-                          exists k. split; assumption.
-                        }
-                        specialize (Hno_left_violation' yl).
+                  +++++ pose proof not_ex_all_not Z _ H0.
+                        simpl in H5.
+                        destruct H4.
+                        specialize (H5 x1).
+                        exfalso.
+                        apply H5.
                         tauto.
-
-                +++ apply H1.
-
+             ++++ intros.
+                  tauto.
+      ++ tauto.
+(*存在一个右子节点违反性质*)
+- destruct (classic (exists k, BinaryTree.step_l h x k /\ (x > k)%Z)) 
+as [ [k [H_step_l H_vio_l]] | H_left_violation ].
+  (*StrictPartialHeap1的情况*)
+  + left.
+    split.
+    exists x.
+    split.
+    ++ split.
+      +++ tauto.
+      +++ exists k, x0.
+          tauto.
+    ++ intros v1.
+       specialize (H0 v1).
+       intros.
+       destruct H2.
+       destruct H0.
+       +++ split.
+          ++++ destruct H2 as [[H4 | H5] H_gt].
+               destruct H4.
+               destruct H0.
+               destruct H0.
+               tauto.
+               destruct H5.
+               destruct H0.
+               destruct H0.
+               tauto.
+          ++++ exists x1.
+               tauto.
+        +++ tauto.
+    ++ tauto.
+    (*StrictPartialHeap3的情况*)
+    + right. right.
+      pose proof not_ex_all_not Z _ H_left_violation.
+      simpl in H2.
+      split.
+      ++  intros.
+          specialize (H2 yl).
+          apply not_and_or in H2.
+          destruct (classic (v=x)) as [left|right].
+          +++ destruct H2.  
+              ++++ exfalso.   
+                   apply H2.
+                   rewrite <- left.
+                   tauto.
+              ++++ destruct strict_partial_heap_legality0 as [l [m r]].
+                   destruct m.
+                   specialize (ne_r v yl).
+                   apply ne_l in H4.
+                   lia.
+          +++ specialize (H0 v).
+              apply imply_to_or in H0.
+              destruct H0.
+              apply not_and_or in H0.
+              destruct H0.
+              ++++ destruct H4.
+                   destruct H4.
+                   destruct H4. 
+                   tauto.
+              ++++ pose proof not_ex_all_not Z _ H0.
+                   simpl in H5.
+                   specialize (H5 yl).
+                   apply not_and_or in H5.
+                   destruct H5.
+                   +++++ tauto.
+                   +++++ destruct strict_partial_heap_legality0 as [l [m r]].
+                         destruct m.
+                         specialize (ne_r v yl).
+                         apply ne_l in H4.
+                         lia.
+              ++++ tauto.
+      ++ exists x, x0.
+         split.
+         +++ tauto.
+         +++ intros v3.
+             specialize (H0 v3).
+             apply imply_to_or in H0.
+             destruct H0.
+             ++++ intros.
+                  apply not_and_or in H0.
+                  destruct H0.
+                  +++++ destruct H4.
+                        destruct H4.
+                        destruct H4.
+                        destruct H4.
+                        destruct H4.
+                        tauto.
+                  +++++ pose proof not_ex_all_not Z _ H0.
+                        simpl in H5.
+                        destruct H4.
+                        specialize (H5 x1).
+                        exfalso.
+                        apply H5.
+                        tauto.
+             ++++ intros.
+                  tauto.
+      ++ tauto.
 Qed.
+
+Theorem inverse_strict_partial_heap_classification:
+  forall h: BinTree Z Z,
+    StrictPartialHeap1 h \/ StrictPartialHeap2 h \/ StrictPartialHeap3 h -> StrictPartialHeap h.
+Proof.
+  intros.
+  split.
+  destruct H as [H_S1 | [H_S2 | H_S3]].
+  (*StrictPartialHeap1*)
+  - destruct H_S1.
+    destruct exists_violation_strict4.
+    exists x. 
+    split.
+    + split.
+      ++ tauto.
+      ++ destruct H.
+         destruct H.
+         destruct H1 as [y1 [y2 H2] H1].
+         exists y1.
+         tauto.
+    + intros v_eq.
+      destruct H.
+      specialize (H0 v_eq).
+      intros.
+      destruct H1.
+      destruct H0.
+      ++ destruct H2.
+         exists x0.
+         apply H0.
+      ++ reflexivity.
+  (*StrictPartialHeap2*)
+  - destruct H_S2.
+    destruct exists_violation_strict4.
+    exists x.
+    split.
+    + split.
+      ++ destruct H.
+         destruct H.
+         destruct H.
+         destruct H.
+         destruct H.
+         destruct H.     
+         tauto.
+      ++ destruct H.
+         exists x0.
+         tauto.
+    + intros.
+      destruct H0.
+      destruct H.
+      destruct H.
+      specialize (H2 v2).
+      destruct H2.
+      ++ destruct H1.
+         exists x1.
+         destruct H1 as [[H_l|H_r] H_gt].
+         +++ tauto.
+         +++ split.
+             ++++ exfalso.
+                  specialize (forall_no_violation_right0 v2 x1 H_r) as H_no_violation.
+                  lia.
+             ++++ tauto.             
+      ++ reflexivity.
+  (*StrictPartialHeap3*)
+  - destruct H_S3.
+    destruct exists_violation_strict4.
+    exists x.
+    split.
+    + split.
+      ++ destruct H.
+         destruct H.
+         destruct H.
+         destruct H.
+         destruct H.
+         destruct H.     
+         tauto.
+      ++ destruct H.
+         exists x0.
+         tauto.
+    + intros.
+      destruct H0.
+      destruct H.
+      destruct H.
+      specialize (H2 v2).
+      destruct H2.
+      ++ destruct H1.
+         exists x1.
+         destruct H1 as [[H_l|H_r] H_gt].
+         +++ split.
+            ++++ exfalso.
+                  specialize (forall_no_violation_left0 v2 x1 H_l) as H_no_violation.
+                  lia.
+            ++++ tauto.    
+         +++ tauto.
+      ++ reflexivity.
+  - destruct H as [l | [m | r]].
+    + destruct l.
+      tauto.
+    + destruct m.
+      tauto.
+    + destruct r.
+      tauto.
+Qed.     
 
 
 Theorem partial_heap_classification:
   forall h: BinTree Z Z,
     PartialHeap h -> StrictPartialHeap h \/ Heap h.
+Proof.
 Proof.
   intros h PH.
   destruct (classic (exists v: Z,
@@ -371,57 +684,31 @@ Proof.
       exists x.
       split.
       + apply H.
-      + split.
-        ++ apply H.
-        ++ intros.
-            destruct H as [Hvx [Hy [Hstep Hx_gt_y]]].
-            destruct H1 as [Hstep_l | Hstep_r]. 
-            +++ specialize exists_violation0 with x0 x.
-                destruct (Z.compare_spec x0 y) as [Hlt | Heq | Hgt].
-                ++++ rewrite Hlt.
-                    reflexivity.
-                ++++ apply Z.lt_le_incl.
-                    assumption.
-                ++++ destruct exists_violation0.
-                    +++++ split.
-                        ++++++ destruct Hstep_l.
-                              destruct H.
-                              destruct H.
-                              apply step_src_valid.
-                        ++++++ exists y.
-                              split.
-                              +++++++ tauto.
-                              +++++++ lia. 
-                    +++++ split.
-                        ++++++ apply Hvx.
-                        ++++++ exists Hy.
-                              tauto.
-                    +++++ lia.
-            +++ specialize exists_violation0 with x0 x.
-                destruct (Z.compare_spec x0 y) as [Hlt | Heq | Hgt].
-                ++++ rewrite Hlt.
-                    reflexivity.
-                ++++ apply Z.lt_le_incl.
-                    assumption.
-                ++++ destruct exists_violation0.
-                    +++++ split.
-                        ++++++ destruct Hstep_r.
-                              destruct H.
-                              destruct H.
-                              apply step_src_valid.
-                        ++++++ exists y.
-                              split.
-                              +++++++ tauto.
-                              +++++++ lia. 
-                    +++++ split.
-                        ++++++ apply Hvx.
-                        ++++++ exists Hy.
-                              tauto.
-                    +++++ lia.
+      + intros.
+        specialize (exists_violation0 x v2).
+        destruct exists_violation0.
+        ++ tauto.
+        ++ split.
+           +++ destruct H0.
+               destruct H1.
+               destruct H1.
+               destruct H1.
+               destruct H1.
+               destruct H1.
+               destruct H1.
+               ++++ tauto.
+               ++++ destruct H1.
+                    destruct H1.
+                    destruct H1.
+                    tauto.
+               
+           +++ destruct H0.
+               tauto.
+        ++ reflexivity.
+      + destruct PH.
+        tauto. 
     (*无局部破坏*)
     - right.
-    Search "not_ex_all_not".
-    Locate not_ex_all_not.
     pose proof not_ex_all_not Z _ Hnoviol.
     simpl in H.
     split.
@@ -439,7 +726,13 @@ Proof.
           apply not_and_or in H1.
           destruct H1.
           +++ tauto.
-          +++ lia.
+          +++ destruct PH.
+              destruct partial_heap_legality0 as [l [m r]].
+              destruct m.
+              specialize (ne_l x y).
+              apply ne_l in H0.
+              lia.
+              
       + intros.
       specialize H with x.
       apply not_and_or in H.
@@ -454,41 +747,113 @@ Proof.
           apply not_and_or in H1.
           destruct H1.
           +++ tauto.
-          +++ lia.
-Qed.                           *)
-           
+          +++ destruct PH.
+              destruct partial_heap_legality0 as [l [m r]].
+              destruct m.
+              specialize (ne_r x y).
+              apply ne_r in H0.
+              lia.
+    + destruct PH.
+      tauto.  
+Qed.     
+
+
+Theorem partial_heap_classification_detail:
+  forall h: BinTree Z Z,
+    PartialHeap h -> StrictPartialHeap1 h \/ StrictPartialHeap2 h \/ StrictPartialHeap3 h \/ Heap h.
+Proof.
+intros h H.
+(* 首先应用 partial_heap_classification *)
+apply partial_heap_classification in H.
+destruct H as [H_strict | H_heap].
+
+- (* 如果是 StrictPartialHeap *)
+  (* 应用 strict_partial_heap_classification *)
+  apply strict_partial_heap_classification in H_strict.
+  destruct H_strict as [H1 | [H2 | H3]].
+  + (* StrictPartialHeap1 的情况 *)
+    left. exact H1.
+  + (* StrictPartialHeap2 的情况 *)
+    right. left. exact H2.
+  + (* StrictPartialHeap3 的情况 *)
+    right. right. left. exact H3.
+    
+- (* 如果是 Heap *)
+  right. right. right. exact H_heap.
+Qed.
+
+Theorem inverse_partial_heap_classification:
+  forall h: BinTree Z Z,
+    StrictPartialHeap h \/ Heap h -> PartialHeap h.
+    Proof.
+    intros.
+    split.
+    destruct H as [H_S | H_H].
+    (*Strict Partial Heap*)
+    - destruct H_S.
+      destruct exists_violation_strict0.
+      intros.
+      destruct H.
+      transitivity x.
+      + specialize (H2 v1).
+        destruct H2.
+        ++ tauto.
+        ++ reflexivity.
+      + specialize (H2 v2).
+        destruct H2.
+        ++ tauto.
+        ++ reflexivity.
+    (*Heap*)
+    - destruct H_H.
+      intros.
+      exfalso.
+      destruct H.
+      destruct H1.
+      destruct H1 as [[H_l | H_r] H_gt].
+      + specialize (heap_l1 v1 x).
+        apply heap_l1 in H_l.
+        lia.
+      + specialize (heap_r1 v1 x).
+        apply heap_r1 in H_r.
+        lia.
+    - destruct h.
+      destruct H.
+      + destruct H.
+        tauto.
+      + destruct H.
+        tauto.
+  Qed.
+
+
+  Theorem eq_PH_SHH:
+  forall h: BinTree Z Z,
+    PartialHeap h <-> StrictPartialHeap h \/ Heap h.
+Proof.
+  intros.
+  split.
+  apply partial_heap_classification.
+  apply inverse_partial_heap_classification.
+Qed.
+
+Theorem eq_SH_SH123:
+  forall h: BinTree Z Z,
+    StrictPartialHeap h <-> StrictPartialHeap1 h \/ StrictPartialHeap2 h \/ StrictPartialHeap3 h.
+Proof.
+  intros.
+  split.
+  apply strict_partial_heap_classification.
+  apply inverse_strict_partial_heap_classification.
+Qed.
+
 
 Definition Root (h: BinTree Z Z) (v: Z): Prop :=
-  h.(vvalid) v /\
+  h.(vvalid) v ->
   (~ exists y, BinaryTree.step_u h v y).
 
-Require Import PL.Monad.
-Require Import PL.StateRelMonad.
-Import Monad SetMonad StateRelMonad.
+  Require Import PL.Monad.
+  Require Import PL.StateRelMonad.
+  Import Monad SetMonad StateRelMonad.
 
-Definition swap_nodes (bt: BinTree Z Z) (v1 v2: Z) (bt': BinTree Z Z): Prop := 
-  BinaryTree.vvalid _ _ bt' == BinaryTree.vvalid _ _ bt /\
-  BinaryTree.evalid _ _ bt' == BinaryTree.evalid _ _ bt /\
-  (forall e, BinaryTree.src _ _ bt' e = if Z.eq_dec (BinaryTree.src _ _ bt e) v1 then v2 else if Z.eq_dec (BinaryTree.src _ _ bt e) v2 then v1 else BinaryTree.src _ _ bt e) /\
-  (forall e, BinaryTree.dst _ _ bt' e = if Z.eq_dec (BinaryTree.dst _ _ bt e) v1 then v2 else if Z.eq_dec (BinaryTree.dst _ _ bt e) v2 then v1 else BinaryTree.dst _ _ bt e) /\
-  BinaryTree.go_left _ _ bt' = BinaryTree.go_left _ _ bt.
-
-(* 定义交换节点的状态转换 *)
-(*
-Definition swap_nodes_rel (v1 v2: Z) : StateRelMonad.M (BinTree Z Z) unit :=
-  fun (bt: BinTree Z Z) (_:unit) (bt': BinTree Z Z) =>
-    BinaryTree.vvalid _ _ bt' == BinaryTree.vvalid _ _ bt /\
-    BinaryTree.evalid _ _ bt' == BinaryTree.evalid _ _ bt /\
-    (forall e, BinaryTree.src _ _ bt' e = 
-      if Z.eq_dec (BinaryTree.src _ _ bt e) v1 then v2 
-      else if Z.eq_dec (BinaryTree.src _ _ bt e) v2 then v1 
-      else BinaryTree.src _ _ bt e) /\
-    (forall e, BinaryTree.dst _ _ bt' e = 
-      if Z.eq_dec (BinaryTree.dst _ _ bt e) v1 then v2 
-      else if Z.eq_dec (BinaryTree.dst _ _ bt e) v2 then v1 
-      else BinaryTree.dst _ _ bt e) /\
-    BinaryTree.go_left _ _ bt' = BinaryTree.go_left _ _ bt.
-*)
 (* 节点有效性保持不变 *)
 Definition preserve_vvalid (bt bt': BinTree Z Z) : Prop :=
   BinaryTree.vvalid _ _ bt' == BinaryTree.vvalid _ _ bt.
@@ -498,11 +863,23 @@ Definition preserve_evalid (bt bt': BinTree Z Z) : Prop :=
   BinaryTree.evalid _ _ bt' == BinaryTree.evalid _ _ bt.
 
 (* 交换源节点 *)
-Definition swap_src (v1 v2: Z) (bt bt': BinTree Z Z) : Prop :=
-  forall e, BinaryTree.src _ _ bt' e = 
-    if Z.eq_dec (BinaryTree.src _ _ bt e) v1 then v2 
-    else if Z.eq_dec (BinaryTree.src _ _ bt e) v2 then v1 
-    else BinaryTree.src _ _ bt e.
+Definition swap_src (v1 v2: Z) (bt bt': BinTree Z Z) : Prop := 
+  (forall e, 
+    BinaryTree.src _ _ bt' e = 
+      if Z.eq_dec (BinaryTree.src _ _ bt e) v1 then v2 
+      else if Z.eq_dec (BinaryTree.src _ _ bt e) v2 then v1 
+      else BinaryTree.src _ _ bt e) /\
+  
+  (* Ensure step relations are updated accordingly *)
+  (forall x y, 
+    BinaryTree.step_l bt x y <-> 
+    BinaryTree.step_l bt' (if Z.eq_dec x v1 then v2 else if Z.eq_dec x v2 then v1 else x) 
+                       (if Z.eq_dec y v1 then v2 else if Z.eq_dec y v2 then v1 else y)) /\
+  
+  (forall x y, 
+    BinaryTree.step_r bt x y <-> 
+    BinaryTree.step_r bt' (if Z.eq_dec x v1 then v2 else if Z.eq_dec x v2 then v1 else x) 
+                       (if Z.eq_dec y v1 then v2 else if Z.eq_dec y v2 then v1 else y)).
 
 (* 交换目标节点 *)
 Definition swap_dst (v1 v2: Z) (bt bt': BinTree Z Z) : Prop :=
@@ -512,81 +889,1833 @@ Definition swap_dst (v1 v2: Z) (bt bt': BinTree Z Z) : Prop :=
     else BinaryTree.dst _ _ bt e.
 
 (* 组合所有操作 *)
-Definition swap_nodes_rel (v1 v2: Z) : StateRelMonad.M (BinTree Z Z) unit :=
+Definition swap_nodes (v1 v2: Z) : StateRelMonad.M (BinTree Z Z) unit :=
   fun (bt: BinTree Z Z) (_:unit) (bt': BinTree Z Z) =>
-    (preserve_vvalid bt bt' /\
-    preserve_evalid bt bt') ->
-    (swap_src v1 v2 bt bt' /\
-    swap_dst v1 v2 bt bt') ->
+    preserve_vvalid bt bt' /\
+    preserve_evalid bt bt' /\
+    swap_src v1 v2 bt bt' /\
+    swap_dst v1 v2 bt bt' /\
     BinaryTree.go_left _ _ bt' = BinaryTree.go_left _ _ bt.
+
+
+    Lemma simplify_if :
+    forall (v yr : Z),
+      (if Z.eq_dec v v then yr else if Z.eq_dec v yr then v else v) = yr.
+  Proof.
+  intros v yr.
+    
+  (* Destruct the first Z.eq_dec v v *)
+  destruct (Z.eq_dec v v) as [H_eq | H_neq].
+  
+  - (* Case 1: v = v (which is always true) *)
+    (* The expression simplifies to yr *)
+    reflexivity.
+  
+  - (* Case 2: v <> v (impossible, contradiction) *)
+    exfalso. apply H_neq. reflexivity.
+  Qed.
+  
+  Lemma simplify_if2 :
+    forall (v yr : Z),
+      (if Z.eq_dec yr v
+      then yr
+      else if Z.eq_dec yr yr then v else yr) = v.
+  Proof.
+  intros v yr.
+    
+    (* Destruct the first Z.eq_dec yr v *)
+    destruct (Z.eq_dec yr v) as [H_eq | H_neq].
+    
+    - (* Case 1: yr = v *)
+      (* In this case, the expression simplifies to yr, which is v *)
+      lia.
+    
+    - (* Case 2: yr <> v *)
+      (* The second if is always true, so the expression simplifies to v *)
+      destruct (Z.eq_dec yr yr) as [H_eq' | H_neq'].
+      + (* Case 2a: yr = yr (trivially true) *)
+        reflexivity.
+      + (* Case 2b: yr <> yr (impossible, contradiction) *)
+        exfalso. apply H_neq'. reflexivity.
+  Qed.
+  
+  Lemma simplify_if3 :
+    forall (x v yr: Z),
+      (x <> v) /\ (x <> yr) /\ (v <> yr) ->
+      (if Z.eq_dec x v then yr else if Z.eq_dec x yr then v else x) = x.
+  Proof.
+    intros.
+    destruct H. destruct H0.
+    destruct (Z.eq_dec x v) as [H_eq_v | H_neq_v].
+    - (* 这个分支不会被选中，因为 x <> v *)
+      exfalso. apply H. exact H_eq_v.
+    - destruct (Z.eq_dec x yr) as [H_eq_yr | H_neq_yr].
+      --exfalso. apply H0. exact H_eq_yr.
+      -- reflexivity.  
+  Qed.
+
+Theorem swap_nodes_eq:
+  forall bt1 bt2 (v1 v2 : Z),
+    (swap_nodes v1 v2) bt1 tt bt2 <->
+    (swap_nodes v2 v1) bt1 tt bt2.
+Proof.
+intros.
+split; intros H.
+
+- (* -> 方向 *)
+  destruct H as [H_vvalid [H_evalid [H_src [H_dst H_go]]]].
+  split; [| split; [| split; [| split]]].
+  + (* preserve_vvalid *)
+    exact H_vvalid.
+  + (* preserve_evalid *)
+    exact H_evalid.
+  + (* swap_src *)
+    destruct H_src as [H_src [H_step_l H_step_r]].
+    split; [| split].
+    * (* 证明源节点交换 *)
+      intros e.
+      rewrite H_src.
+      destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src _ _ bt1 e) v1);
+      destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src _ _ bt1 e) v2);
+      try lia; reflexivity.
+    * (* 证明 step_l 关系 *)
+    intros x y.
+    split.
+    
+    (* -> 方向 *)
+    ** intros H_step_l_bt1.
+    apply H_step_l in H_step_l_bt1.
+    (* 现在我们需要证明两个 if-then-else 表达式是等价的 *)
+    assert (
+      (if Z.eq_dec x v1 then v2 else if Z.eq_dec x v2 then v1 else x) =
+      (if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x)
+    ).
+    {
+      destruct (Z.eq_dec x v1); destruct (Z.eq_dec x v2).
+      - (* x = v1 且 x = v2 *)
+        subst. reflexivity.
+      - (* x = v1 且 x ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+      - (* x ≠ v1 且 x = v2 *)
+        reflexivity.
+      - (* x ≠ v1 且 x ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+    }
+    
+    assert (
+      (if Z.eq_dec y v1 then v2 else if Z.eq_dec y v2 then v1 else y) =
+      (if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y)
+    ).
+    {
+      destruct (Z.eq_dec y v1); destruct (Z.eq_dec y v2).
+      - (* y = v1 且 y = v2 *)
+        subst. reflexivity.
+      - (* y = v1 且 y ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+      - (* y ≠ v1 且 y = v2 *)
+        reflexivity.
+      - (* y ≠ v1 且 y ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+    }
+    
+    rewrite <- H.
+    rewrite <- H0.
+    exact H_step_l_bt1.
+    ** intros H_step_l_bt2.
+    apply H_step_l.
+    
+    (* 首先证明源节点的 if-then-else 表达式等价性 *)
+    assert (
+      (if Z.eq_dec x v1 then v2 else if Z.eq_dec x v2 then v1 else x) =
+      (if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x)
+    ).
+    {
+      destruct (Z.eq_dec x v1); destruct (Z.eq_dec x v2).
+      - (* x = v1 且 x = v2 *)
+        subst. reflexivity.
+      - (* x = v1 且 x ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+      - (* x ≠ v1 且 x = v2 *)
+        reflexivity.
+      - (* x ≠ v1 且 x ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+    }
+    
+    (* 然后证明目标节点的 if-then-else 表达式等价性 *)
+    assert (
+      (if Z.eq_dec y v1 then v2 else if Z.eq_dec y v2 then v1 else y) =
+      (if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y)
+    ).
+    {
+      destruct (Z.eq_dec y v1); destruct (Z.eq_dec y v2).
+      - (* y = v1 且 y = v2 *)
+        subst. reflexivity.
+      - (* y = v1 且 y ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+      - (* y ≠ v1 且 y = v2 *)
+        reflexivity.
+      - (* y ≠ v1 且 y ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+    }
+    rewrite H.
+    rewrite H0.
+    exact H_step_l_bt2.
+  * (* swap_dst *)
+      intros x y.
+      split.
+      
+      (* -> 方向 *)
+      ** intros H_step_r_bt1.
+        apply H_step_r in H_step_r_bt1.
+        assert (
+          (if Z.eq_dec x v1 then v2 else if Z.eq_dec x v2 then v1 else x) =
+          (if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x)
+        ).
+        {
+          destruct (Z.eq_dec x v1); destruct (Z.eq_dec x v2).
+          - (* x = v1 且 x = v2 *)
+            subst. reflexivity.
+          - (* x = v1 且 x ≠ v2 *)
+            reflexivity.
+          - (* x ≠ v1 且 x = v2 *)
+            reflexivity.
+          - (* x ≠ v1 且 x ≠ v2 *)
+            reflexivity.
+        }
+        
+        assert (
+          (if Z.eq_dec y v1 then v2 else if Z.eq_dec y v2 then v1 else y) =
+          (if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y)
+        ).
+        {
+          destruct (Z.eq_dec y v1); destruct (Z.eq_dec y v2).
+          - subst. reflexivity.
+          - reflexivity.
+          - reflexivity.
+          - reflexivity.
+        }
+        
+        rewrite H in H_step_r_bt1.
+        rewrite H0 in H_step_r_bt1.
+        exact H_step_r_bt1.
+      
+      (* <- 方向 *)
+      ** intros H_step_r_bt2.
+        apply H_step_r.
+        assert (
+          (if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x) =
+          (if Z.eq_dec x v1 then v2 else if Z.eq_dec x v2 then v1 else x)
+        ).
+        {
+          destruct (Z.eq_dec x v1); destruct (Z.eq_dec x v2).
+          - subst. reflexivity.
+          - reflexivity.
+          - reflexivity.
+          - reflexivity.
+        }
+        
+        assert (
+          (if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y) =
+          (if Z.eq_dec y v1 then v2 else if Z.eq_dec y v2 then v1 else y)
+        ).
+        {
+          destruct (Z.eq_dec y v1); destruct (Z.eq_dec y v2).
+          - subst. reflexivity.
+          - reflexivity.
+          - reflexivity.
+          - reflexivity.
+        }
+        
+        rewrite H in H_step_r_bt2.
+        rewrite H0 in H_step_r_bt2. 
+        exact H_step_r_bt2.
+  + (* go_left *)
+      unfold swap_dst in *.
+      intros e.
+      rewrite H_dst.
+      destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.dst _ _ bt1 e) v1);
+      destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.dst _ _ bt1 e) v2).
+      * (* dst = v1 且 dst = v2 *)
+        subst. reflexivity.
+      * (* dst = v1 且 dst ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+      * (* dst ≠ v1 且 dst = v2 *)
+        reflexivity.
+      * (* dst ≠ v1 且 dst ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+  + exact H_go.
+- (* <- 方向 *)
+  destruct H as [H_vvalid [H_evalid [H_src [H_dst H_go]]]].
+  split; [| split; [| split; [| split]]].
+  + (* preserve_vvalid *)
+    exact H_vvalid.
+  + (* preserve_evalid *)
+    exact H_evalid.
+  + (* swap_src *)
+    destruct H_src as [H_src [H_step_l H_step_r]].
+    split; [| split].
+    * (* 证明源节点交换 *)
+      intros e.
+      rewrite H_src.
+      destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src _ _ bt2 e) v2);
+      destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src _ _ bt2 e) v1).
+      ** (* src = v2 且 src = v1 *)
+        subst. reflexivity.
+      ** (* src = v2 且 src ≠ v1 *)
+      destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src Z Z bt1 e) v1);
+      destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src Z Z bt1 e) v2).
+      *** (* src = v1 且 src = v2 *)
+        subst. tauto.
+      *** (* src = v1 且 src ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+      *** (* src ≠ v1 且 src = v2 *)
+        reflexivity.
+      *** (* src ≠ v1 且 src ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+      ** (* src = v2 且 src ≠ v1 *)
+      destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src Z Z bt1 e) v1);
+      destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src Z Z bt1 e) v2).
+      *** (* src = v1 且 src = v2 *)
+        subst. lia.
+      *** (* src = v1 且 src ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+      *** (* src ≠ v1 且 src = v2 *)
+        reflexivity.
+      *** (* src ≠ v1 且 src ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+      ** (* src ≠ v2 且 src ≠ v1 *)
+      destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src Z Z bt1 e) v1);
+      destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src Z Z bt1 e) v2).
+      *** (* src = v1 且 src = v2 *)
+        subst. tauto.
+      *** (* src = v1 且 src ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+      *** (* src ≠ v1 且 src = v2 *)
+        reflexivity.
+      *** (* src ≠ v1 且 src ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+    * (* 证明 step_l 关系 *)
+      intros x y.
+      split.
+      
+      (* -> 方向 *)
+      ** intros H_step_l_bt1.
+        apply H_step_l in H_step_l_bt1.
+        (* 证明两个 if-then-else 表达式是等价的 *)
+        
+        (* 对于源节点 x *)
+        assert (
+          (if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x) =
+          (if Z.eq_dec x v1 then v2 else if Z.eq_dec x v2 then v1 else x)
+        ).
+        {
+          destruct (Z.eq_dec x v1); destruct (Z.eq_dec x v2).
+          - (* x = v1 且 x = v2 *)
+            subst. tauto.
+          - (* x = v1 且 x ≠ v2 *)
+            reflexivity.
+          - (* x ≠ v1 且 x = v2 *)
+            reflexivity.
+          - (* x ≠ v1 且 x ≠ v2 *)
+            reflexivity.
+        }
+        rewrite H in H_step_l_bt1.
+        
+        (* 对于目标节点 y *)
+        assert (
+          (if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y) =
+          (if Z.eq_dec y v1 then v2 else if Z.eq_dec y v2 then v1 else y)
+        ).
+        {
+          destruct (Z.eq_dec y v1); destruct (Z.eq_dec y v2).
+          - subst. tauto.
+          - reflexivity.
+          - reflexivity.
+          - reflexivity.
+        }
+        rewrite H0 in H_step_l_bt1.
+        exact H_step_l_bt1.
+      
+      (* <- 方向 *)
+      ** intros H_step_l_bt2.
+        apply H_step_l.
+        (* 证明两个 if-then-else 表达式是等价的 *)
+        
+        (* 对于源节点 x *)
+        assert (
+          (if Z.eq_dec x v1 then v2 else if Z.eq_dec x v2 then v1 else x) =
+          (if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x)
+        ).
+        {
+          destruct (Z.eq_dec x v1); destruct (Z.eq_dec x v2).
+          - subst. tauto.
+          - reflexivity.
+          - reflexivity.
+          - reflexivity.
+        }
+        rewrite <- H.
+        
+        (* 对于目标节点 y *)
+        assert (
+          (if Z.eq_dec y v1 then v2 else if Z.eq_dec y v2 then v1 else y) =
+          (if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y)
+        ).
+        {
+          destruct (Z.eq_dec y v1); destruct (Z.eq_dec y v2).
+          - subst. tauto.
+          - reflexivity.
+          - reflexivity.
+          - reflexivity.
+        }
+        rewrite <- H0.
+        exact H_step_l_bt2.
+    * (* 证明 step_r 关系 *)
+    intros x y.
+    split.
+    
+    (* -> 方向 *)
+    ** intros H_step_r_bt1.
+      apply H_step_r in H_step_r_bt1.
+      (* 证明两个 if-then-else 表达式是等价的 *)
+      
+      (* 对于源节点 x *)
+      assert (
+        (if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x) =
+        (if Z.eq_dec x v1 then v2 else if Z.eq_dec x v2 then v1 else x)
+      ).
+      {
+        destruct (Z.eq_dec x v1); destruct (Z.eq_dec x v2).
+        - (* x = v1 且 x = v2 *)
+          subst. tauto.
+        - (* x = v1 且 x ≠ v2 *)
+          reflexivity.
+        - (* x ≠ v1 且 x = v2 *)
+          reflexivity.
+        - (* x ≠ v1 且 x ≠ v2 *)
+          reflexivity.
+      }
+      rewrite H in H_step_r_bt1.
+      
+      (* 对于目标节点 y *)
+      assert (
+        (if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y) =
+        (if Z.eq_dec y v1 then v2 else if Z.eq_dec y v2 then v1 else y)
+      ).
+      {
+        destruct (Z.eq_dec y v1); destruct (Z.eq_dec y v2).
+        - subst. tauto.
+        - reflexivity.
+        - reflexivity.
+        - reflexivity.
+      }
+      rewrite H0 in H_step_r_bt1.
+      exact H_step_r_bt1.
+    
+    (* <- 方向 *)
+    ** intros H_step_r_bt2.
+      apply H_step_r.
+      (* 证明两个 if-then-else 表达式是等价的 *)
+      
+      (* 对于源节点 x *)
+      assert (
+        (if Z.eq_dec x v1 then v2 else if Z.eq_dec x v2 then v1 else x) =
+        (if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x)
+      ).
+      {
+        destruct (Z.eq_dec x v1); destruct (Z.eq_dec x v2).
+        - subst. tauto.
+        - reflexivity.
+        - reflexivity.
+        - reflexivity.
+      }
+      rewrite <- H.
+      
+      (* 对于目标节点 y *)
+      assert (
+        (if Z.eq_dec y v1 then v2 else if Z.eq_dec y v2 then v1 else y) =
+        (if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y)
+      ).
+      {
+        destruct (Z.eq_dec y v1); destruct (Z.eq_dec y v2).
+        - subst. tauto.
+        - reflexivity.
+        - reflexivity.
+        - reflexivity.
+      }
+      rewrite <- H0.
+      exact H_step_r_bt2.
+  + (* swap_dst *)
+    unfold swap_dst in *.
+    intros e.
+    rewrite H_dst.
+    destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.dst _ _ bt1 e) v2);
+    destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.dst _ _ bt1 e) v1).
+    * (* dst = v2 且 dst = v1 *)
+      subst. tauto.
+    * (* dst = v2 且 dst ≠ v1 *)
+      reflexivity.
+    * (* dst ≠ v2 且 dst = v1 *)
+      reflexivity.
+    * (* dst ≠ v2 且 dst ≠ v1 *)
+      reflexivity.
+  + (* go_left *)
+    tauto.
+Qed.
+
+Theorem swap_swap_nodes:
+  forall bt1 bt2 (v1 v2 : Z),
+    (swap_nodes v1 v2) bt2 tt bt1 ->
+    (swap_nodes v1 v2) bt1 tt bt2.
+Proof.
+intros.
+(* 使用swap_nodes_eq *)
+apply swap_nodes_eq.
+(* 现在我们需要证明(swap_nodes v1 v2) bt2 tt bt1 -> (swap_nodes v1 v2) bt1 tt bt2 *)
+
+(* 分解假设 *)
+destruct H as [H_vvalid [H_evalid [H_src [H_dst H_go]]]].
+split; [| split; [| split; [| split]]].
+
+(* 1. 证明preserve_vvalid *)
++ (* 由于vvalid是等价关系,所以可以直接使用对称性 *)
+  unfold preserve_vvalid in *.
+  unfold "==", Sets.equiv in *.
+  unfold Sets.equiv in *.
+  intros x.
+  split; intros.
+  - apply H_vvalid in H. exact H.
+  - apply H_vvalid. exact H.
+
+(* 2. 证明preserve_evalid *)
++ (* evalid也是等价关系 *)
+  unfold preserve_evalid in *.
+  unfold "==", Sets.equiv in *.
+  unfold Sets.equiv in *.
+  intros e.
+  split; intros.
+  - apply H_evalid in H. exact H.
+  - apply H_evalid. exact H.
+
+(* 3. 证明swap_src *)
++ (* 源节点交换的对称性 *)
+  destruct H_src as [H_src [H_step_l H_step_r]].
+  split; [| split].
+  * (* 证明源节点交换 *)
+    intros e.
+    rewrite H_src.
+    destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src _ _ bt2 e) v1);
+    destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src _ _ bt2 e) v2).
+    - subst. destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src Z Z bt2 e) (BinaryTree.src Z Z bt2 e)).
+      -- (* 第一个分支: BinaryTree.src Z Z bt2 e = BinaryTree.src Z Z bt2 e *)
+        reflexivity.
+      -- (* 第二个分支: BinaryTree.src Z Z bt2 e ≠ BinaryTree.src Z Z bt2 e *)
+        (* 这是一个矛盾,因为任何值都等于自身 *)
+        contradiction n.
+        reflexivity.
+    - rewrite e0.
+      destruct (Z.eq_dec v2 v1).
+      -- (* Case: v2 = v1 *)
+        exfalso. (* 这种情况不可能,因为如果v2 = v1,那么会与条件2矛盾 *)
+        rewrite  e0 in n.
+        rewrite e1 in n.
+        contradiction.
+      -- (* Case: v2 ≠ v1 *)
+      destruct (Z.eq_dec v2 v2).
+      --- (* Case: v2 = v2 *)
+        reflexivity.
+      --- (* Case: v2 ≠ v2 *)
+        contradiction.
+    - (* Case: v2 ≠ v1 *)
+      destruct (Z.eq_dec v2 v2).
+      -- (* Case: v2 = v2 *)
+          rewrite e0.
+          destruct (Z.eq_dec v1 v1).
+          --- (* Case: v1 = v1 *)
+          destruct (Z.eq_dec v1 v2).
+          ---- (* Case: v1 = v2 *)
+            exfalso. (* 这种情况不可能,因为如果v1 = v2,那么会与条件n矛盾 *)
+            rewrite  e0 in n.
+            rewrite e3 in n.
+            contradiction.
+          ---- (* Case: v1 ≠ v2 *)
+            reflexivity.
+          --- (* Case: v1 ≠ v1 *)
+            contradiction.
+      -- (* Case: v2 ≠ v2 *)
+        contradiction.
+    - destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src Z Z bt2 e) v1).
+      -- (* Case: BinaryTree.src Z Z bt2 e = v1 *)
+        contradiction.
+      -- (* Case: BinaryTree.src Z Z bt2 e ≠ v1 *)
+      destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src Z Z bt2 e) v2).
+      --- (* Case: BinaryTree.src Z Z bt2 e = v2 *)
+        contradiction.
+      --- (* Case: BinaryTree.src Z Z bt2 e ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+  * (* 证明step_l关系 *)
+    intros x y.
+    split; intros.
+    -- apply H_step_l.
+
+      (* 首先证明第一个复杂表达式等价于 x *)
+      assert (H_eq1: 
+        (if Z.eq_dec (if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x) v1
+        then v2
+        else
+          if Z.eq_dec (if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x) v2
+          then v1
+          else if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x) = x).
+      {
+        destruct (Z.eq_dec x v2); destruct (Z.eq_dec x v1).
+        - (* x = v2 且 x = v1 *)
+          subst. destruct (Z.eq_dec v1 v1).
+          + reflexivity.
+          + contradiction.
+        - (* x = v2 且 x ≠ v1 *)
+          destruct (Z.eq_dec v1 v1).
+          + lia.
+          + contradiction.
+        - (* x ≠ v2 且 x = v1 *)
+          destruct (Z.eq_dec v2 v1).
+          + contradiction n. symmetry. 
+            rewrite <- e in e0.
+            lia.
+          + destruct (Z.eq_dec v2 v2).
+            * lia.
+            * contradiction.
+        - (* x ≠ v2 且 x ≠ v1 *)
+          destruct (Z.eq_dec x v1).
+          + contradiction.
+          + destruct (Z.eq_dec x v2).
+            * contradiction.
+            * reflexivity.
+      }
+
+      (* 然后证明第二个复杂表达式等价于 y *)
+      assert (H_eq2:
+        (if Z.eq_dec (if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y) v1
+        then v2
+        else
+          if Z.eq_dec (if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y) v2
+          then v1
+          else if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y) = y).
+      {
+        destruct (Z.eq_dec y v2); destruct (Z.eq_dec y v1).
+        - (* y = v2 且 y = v1 *)
+          subst. destruct (Z.eq_dec v1 v1).
+          + lia.
+          + contradiction.
+        - (* y = v2 且 y ≠ v1 *)
+          destruct (Z.eq_dec v1 v1).
+          + lia.
+          + contradiction.
+        - (* y ≠ v2 且 y = v1 *)
+          destruct (Z.eq_dec v2 v1).
+          + contradiction n. symmetry. 
+          rewrite <- e in e0.
+          lia.
+          + destruct (Z.eq_dec v2 v2).
+            * lia.
+            * contradiction.
+        - (* y ≠ v2 且 y ≠ v1 *)
+          destruct (Z.eq_dec y v1).
+          + contradiction.
+          + destruct (Z.eq_dec y v2).
+            * contradiction.
+            * reflexivity.
+      }
+
+      rewrite H_eq1.
+      rewrite H_eq2.
+      exact H.
+    --
+        (* 使用H_step_l的<->关系，我们选择->方向 *)
+        assert (H_forward := proj1 (H_step_l x y)).
+
+        (* 首先证明源节点的 if-then-else 表达式等价性 *)
+        assert (
+          (if Z.eq_dec x v1 then v2 else if Z.eq_dec x v2 then v1 else x) =
+          (if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x)
+        ).
+        {
+          destruct (Z.eq_dec x v1); destruct (Z.eq_dec x v2).
+          - (* x = v1 且 x = v2 *)
+            subst. reflexivity.
+          - (* x = v1 且 x ≠ v2 *)
+            reflexivity.
+          - (* x ≠ v1 且 x = v2 *)
+            reflexivity.
+          - (* x ≠ v1 且 x ≠ v2 *)
+            reflexivity.
+        }
+
+        (* 然后证明目标节点的 if-then-else 表达式等价性 *)
+        assert (
+          (if Z.eq_dec y v1 then v2 else if Z.eq_dec y v2 then v1 else y) =
+          (if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y)
+        ).
+        {
+          destruct (Z.eq_dec y v1); destruct (Z.eq_dec y v2).
+          - (* y = v1 且 y = v2 *)
+            subst. reflexivity.
+          - (* y = v1 且 y ≠ v2 *)
+            reflexivity.
+          - (* y ≠ v1 且 y = v2 *)
+            reflexivity.
+          - (* y ≠ v1 且 y ≠ v2 *)
+            reflexivity.
+        }
+        rewrite <- H0 in H.
+        rewrite <- H1 in H.
+        (* 使用H_step_l的<->关系，我们选择<-方向 *)
+        assert (H_back := proj2 (H_step_l x y)).
+        (* 让我们专门化 H_step_l 到我们需要的情况 *)
+        specialize (H_step_l (if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x)
+                            (if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y)).
+
+        (* 首先证明第一个复杂表达式等价于 x *)
+        assert (H_eq1: 
+          (if Z.eq_dec (if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x) v1
+          then v2
+          else
+            if Z.eq_dec (if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x) v2
+            then v1
+            else if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x) = x).
+        {
+          destruct (Z.eq_dec x v2); destruct (Z.eq_dec x v1).
+          - (* x = v2 且 x = v1 *)
+            subst. destruct (Z.eq_dec v1 v1).
+            + reflexivity.
+            + contradiction.
+          - (* x = v2 且 x ≠ v1 *)
+            destruct (Z.eq_dec v1 v1).
+            + lia.
+            + contradiction.
+          - (* x ≠ v2 且 x = v1 *)
+            destruct (Z.eq_dec v2 v1).
+            + contradiction n. symmetry. lia.
+            + destruct (Z.eq_dec v2 v2).
+              * lia.
+              * contradiction.
+          - (* x ≠ v2 且 x ≠ v1 *)
+            destruct (Z.eq_dec x v1).
+            + contradiction.
+            + destruct (Z.eq_dec x v2).
+              * contradiction.
+              * reflexivity.
+        }
+
+        (* 然后证明第二个复杂表达式等价于 y *)
+        assert (H_eq2:
+          (if Z.eq_dec (if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y) v1
+          then v2
+          else
+            if Z.eq_dec (if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y) v2
+            then v1
+            else if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y) = y).
+        {
+          destruct (Z.eq_dec y v2); destruct (Z.eq_dec y v1).
+          - (* y = v2 且 y = v1 *)
+            subst. destruct (Z.eq_dec v1 v1).
+            + reflexivity.
+            + contradiction.
+          - (* y = v2 且 y ≠ v1 *)
+            destruct (Z.eq_dec v1 v1).
+            + lia.
+            + contradiction.
+          - (* y ≠ v2 且 y = v1 *)
+            destruct (Z.eq_dec v2 v1).
+            + contradiction n. symmetry. lia.
+            + destruct (Z.eq_dec v2 v2).
+              * lia.
+              * contradiction.
+          - (* y ≠ v2 且 y ≠ v1 *)
+            destruct (Z.eq_dec y v1).
+            + contradiction.
+            + destruct (Z.eq_dec y v2).
+              * contradiction.
+              * reflexivity.
+        }
+
+        (* 现在应用 H_step_l 的左到右方向 *)
+        apply proj1 in H_step_l.
+        rewrite H_eq1 in H_step_l.
+        rewrite H_eq2 in H_step_l.
+        apply H_step_l.
+        rewrite <- H0.
+        rewrite <- H1.
+        exact H.
+  * 
+  intros x y.
+  split.
+  
+  (* -> 方向 *)
+  - intros H.
+    (* 使用 H_step_r 的 <- 方向 *)
+    assert (H_back := proj2 (H_step_r x y)).
+    (* 首先证明源节点的 if-then-else 表达式等价性 *)
+    assert (
+      (if Z.eq_dec x v1 then v2 else if Z.eq_dec x v2 then v1 else x) =
+      (if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x)
+    ).
+    {
+      destruct (Z.eq_dec x v1); destruct (Z.eq_dec x v2).
+      - (* x = v1 且 x = v2 *)
+        subst. reflexivity.
+      - (* x = v1 且 x ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+      - (* x ≠ v1 且 x = v2 *)
+        reflexivity.
+      - (* x ≠ v1 且 x ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+    }
+
+    (* 然后证明目标节点的 if-then-else 表达式等价性 *)
+    assert (
+      (if Z.eq_dec y v1 then v2 else if Z.eq_dec y v2 then v1 else y) =
+      (if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y)
+    ).
+    {
+      destruct (Z.eq_dec y v1); destruct (Z.eq_dec y v2).
+      - (* y = v1 且 y = v2 *)
+        subst. reflexivity.
+      - (* y = v1 且 y ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+      - (* y ≠ v1 且 y = v2 *)
+        reflexivity.
+      - (* y ≠ v1 且 y ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+    }
+
+    (* 首先证明第一个复杂表达式等价于 x *)
+    assert (H_eq1: 
+    (if Z.eq_dec (if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x) v1
+    then v2
+    else
+      if Z.eq_dec (if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x) v2
+      then v1
+      else if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x) = x).
+    {
+    destruct (Z.eq_dec x v2); destruct (Z.eq_dec x v1).
+    - (* x = v2 且 x = v1 *)
+      subst. destruct (Z.eq_dec v1 v1).
+      + reflexivity.
+      + contradiction.
+    - (* x = v2 且 x ≠ v1 *)
+      destruct (Z.eq_dec v1 v1).
+      + lia.
+      + contradiction.
+    - (* x ≠ v2 且 x = v1 *)
+      destruct (Z.eq_dec v2 v1).
+      + contradiction n. symmetry. lia.
+      + destruct (Z.eq_dec v2 v2).
+        * lia.
+        * contradiction.
+    - (* x ≠ v2 且 x ≠ v1 *)
+      destruct (Z.eq_dec x v1).
+      + contradiction.
+      + destruct (Z.eq_dec x v2).
+        * contradiction.
+        * reflexivity.
+    }
+    (* 然后证明第二个复杂表达式等价于 y *)
+    assert (H_eq2:
+      (if Z.eq_dec (if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y) v1
+      then v2
+      else
+        if Z.eq_dec (if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y) v2
+        then v1
+        else if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y) = y).
+    {
+      destruct (Z.eq_dec y v2); destruct (Z.eq_dec y v1).
+      - (* y = v2 且 y = v1 *)
+        subst. destruct (Z.eq_dec v1 v1).
+        + reflexivity.
+        + contradiction.
+      - (* y = v2 且 y ≠ v1 *)
+        destruct (Z.eq_dec v1 v1).
+        + lia.
+        + contradiction.
+      - (* y ≠ v2 且 y = v1 *)
+        destruct (Z.eq_dec v2 v1).
+        + contradiction n. symmetry. lia.
+        + destruct (Z.eq_dec v2 v2).
+          * lia.
+          * contradiction.
+      - (* y ≠ v2 且 y ≠ v1 *)
+        destruct (Z.eq_dec y v1).
+        + contradiction.
+        + destruct (Z.eq_dec y v2).
+          * contradiction.
+          * reflexivity.
+    }
+    
+    (* 首先证明源节点的 if-then-else 表达式等价性 *)
+    assert (
+      (if Z.eq_dec x v1 then v2 else if Z.eq_dec x v2 then v1 else x) =
+      (if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x)
+    ).
+    {
+      destruct (Z.eq_dec x v1); destruct (Z.eq_dec x v2).
+      - (* x = v1 且 x = v2 *)
+        subst. reflexivity.
+      - (* x = v1 且 x ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+      - (* x ≠ v1 且 x = v2 *)
+        reflexivity.
+      - (* x ≠ v1 且 x ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+    }
+  
+    (* 然后证明目标节点的 if-then-else 表达式等价性 *)
+    assert (
+      (if Z.eq_dec y v1 then v2 else if Z.eq_dec y v2 then v1 else y) =
+      (if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y)
+    ).
+    {
+      destruct (Z.eq_dec y v1); destruct (Z.eq_dec y v2).
+      - (* y = v1 且 y = v2 *)
+        subst. reflexivity.
+      - (* y = v1 且 y ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+      - (* y ≠ v1 且 y = v2 *)
+        reflexivity.
+      - (* y ≠ v1 且 y ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+    }
+    rewrite <- H0.
+    rewrite <- H1.
+    assert (H_forward := proj1 (H_step_r x y)).
+    specialize (H_step_r (if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x)
+                     (if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y)).
+    apply proj1 in H_step_r.
+
+    rewrite H_eq1 in H_step_r.
+    rewrite H_eq2 in H_step_r.
+    rewrite H0.
+    rewrite H1.
+    admit.
+  
+  (* <- 方向 *)
+  - intros H.
+    (* 使用 H_step_r 的 -> 方向 *)
+    assert (H_forward := proj1 (H_step_r x y)).
+    
+    (* 首先证明源节点的 if-then-else 表达式等价性 *)
+    assert (
+      (if Z.eq_dec x v1 then v2 else if Z.eq_dec x v2 then v1 else x) =
+      (if Z.eq_dec x v2 then v1 else if Z.eq_dec x v1 then v2 else x)
+    ).
+    {
+      destruct (Z.eq_dec x v1); destruct (Z.eq_dec x v2).
+      - (* x = v1 且 x = v2 *)
+        subst. reflexivity.
+      - (* x = v1 且 x ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+      - (* x ≠ v1 且 x = v2 *)
+        reflexivity.
+      - (* x ≠ v1 且 x ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+    }
+  
+    (* 然后证明目标节点的 if-then-else 表达式等价性 *)
+    assert (
+      (if Z.eq_dec y v1 then v2 else if Z.eq_dec y v2 then v1 else y) =
+      (if Z.eq_dec y v2 then v1 else if Z.eq_dec y v1 then v2 else y)
+    ).
+    {
+      destruct (Z.eq_dec y v1); destruct (Z.eq_dec y v2).
+      - (* y = v1 且 y = v2 *)
+        subst. reflexivity.
+      - (* y = v1 且 y ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+      - (* y ≠ v1 且 y = v2 *)
+        reflexivity.
+      - (* y ≠ v1 且 y ≠ v2 *)
+        reflexivity.
+    }
+  
+    rewrite <- H0 in H.
+    rewrite <- H1 in H.
+    admit.
+(* 4. 证明swap_dst *)
++ (* 目标节点交换的对称性 *)
+  unfold swap_dst in *.
+  intros e.
+  rewrite H_dst.
+  admit.
+(* 5. 证明go_left保持不变 *)
++ symmetry.
+exact H_go.
+Admitted.
+
+Theorem swap_nodes_up_edge:
+  forall bt1 bt2 (v parent : Z),
+    BinaryTree.step_u bt1 v parent ->
+    (swap_nodes v parent) bt1 tt bt2 ->
+    BinaryTree.step_u bt2 parent v.
+Proof.
+intros.
+destruct H0 as [H_evalid  H_src H_dst H_go].
+unfold BinaryTree.step_u in *.
+destruct H as [e [H_step_aux]].
+exists e.
+
+destruct H_src as [H_evalid' [H_src [H_dst H_go]]].
+split.
+- (* 证明边的有效性保持不变 *)
+  unfold preserve_evalid in H_evalid'.
+  unfold preserve_evalid in H_evalid'.
+  unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+  unfold Sets.equiv in H_evalid'.
+(* 首先展开 lift_SETS 中的 equiv *)
+unfold lift_SETS in H_evalid'.
+simpl in H_evalid'.
+(* 现在我们可以使用等价关系 *)
+unfold Sets.lift_equiv in H_evalid'.
+simpl in H_evalid'.
+specialize (H_evalid' e).  (* 将全称量词具体化到e *)
+unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+destruct H_evalid' as [H_forward H_backward].
+apply H_backward.  (* 使用反向蕴含关系 *)
+exact H_step_aux.  (* 应用已知条件 *)
+- (* 证明源节点的有效性 *)
+  unfold preserve_vvalid in H_evalid.
+  unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+  unfold Sets.equiv in H_evalid.
+  simpl in H_evalid.
+  specialize (H_evalid v).
+  unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+  destruct H_evalid as [H_forward H_backward].
+  (* 使用反向蕴含关系 *)
+  apply H_backward.
+  tauto.
+- (* 证明目标节点的有效性 *)
+  unfold preserve_vvalid in H_evalid.
+  unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+  unfold Sets.equiv in H_evalid.
+  simpl in H_evalid.
+  specialize (H_evalid parent).
+  unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+  destruct H_evalid as [H_forward H_backward].
+  apply H_backward.
+  tauto.
+- (* 证明源节点关系 *)
+  unfold swap_src in H_src.
+  destruct H_src as [H_src _].
+  rewrite H_src.
+  rewrite step_src.
+  destruct (Z.eq_dec parent v).
+  + tauto. (* 如果 parent = v *)
+  + destruct (Z.eq_dec parent parent).
+    * (* 如果 parent = parent *)
+      reflexivity.
+    * (* 如果 parent ≠ parent *)
+      contradiction.
+- (* 证明目标节点关系 *)
+  unfold swap_dst in H_dst.
+  rewrite H_dst.
+  rewrite step_dst.
+  destruct (Z.eq_dec parent v).
+  + apply simplify_if. (* 如果 parent = v *)
+  + destruct (Z.eq_dec parent parent).
+    * (* 如果 parent = parent *)
+      apply simplify_if.
+    * (* 如果 parent ≠ parent *)
+      apply simplify_if.
+Qed.
+
+
+Theorem swap_nodes_left_edge:
+  forall bt1 bt2 (v parent : Z),
+    BinaryTree.step_l bt1 v parent ->
+    (swap_nodes v parent) bt1 tt bt2 ->
+    BinaryTree.step_l bt2 parent v.
+Proof.
+intros.
+destruct H0 as [H_evalid  H_src H_dst H_go].
+unfold BinaryTree.step_l in *.
+destruct H as [e [H_step_aux]].
+destruct H_src as [H_evalid' [H_src [H_dst H_go]]].
+exists e.
+split.
+- (* 证明 step_aux 关系 *)
+  destruct H_step_aux.
+  split.
+  + (* 证明边的有效性 *)
+    unfold preserve_evalid in H_evalid'.
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+    unfold Sets.equiv in H_evalid'.
+    simpl in H_evalid'.
+    specialize (H_evalid' e).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+    destruct H_evalid' as [H_forward H_backward].
+    tauto.
+  + (* 证明源节点的有效性 *)
+    unfold preserve_vvalid in H_evalid.
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+    unfold Sets.equiv in H_evalid.
+    simpl in H_evalid.
+    specialize (H_evalid parent).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+    destruct H_evalid as [H_forward H_backward].
+    tauto.
+  
+  + (* 证明目标节点的有效性 *)
+    unfold preserve_vvalid in H_evalid.
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+    unfold Sets.equiv in H_evalid.
+    simpl in H_evalid.
+    specialize (H_evalid v).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+    destruct H_evalid as [H_forward H_backward].
+    tauto.
+  
+  + (* 证明源节点关系 *)
+    unfold swap_src in H_src.
+    destruct H_src as [H_src _].
+    rewrite H_src.
+    rewrite step_src.
+    destruct (Z.eq_dec parent v).
+    ++ apply simplify_if. (* 如果 parent = v *)
+    ++ apply simplify_if.
+  
+  + (* 证明目标节点关系 *)
+    unfold swap_dst in H_dst.
+    rewrite H_dst.
+    rewrite step_dst.
+    apply simplify_if2.
+
+- (* 证明 go_left 关系 *)
+  rewrite H_go.
+  exact H.
+Qed.
+
+
+Theorem swap_nodes_right_edge:
+  forall bt1 bt2 (v parent : Z),
+    BinaryTree.step_r bt1 v parent ->
+    (swap_nodes v parent) bt1 tt bt2 ->
+    BinaryTree.step_r bt2 parent v.
+Proof.
+intros.
+destruct H0 as [H_evalid  H_src H_dst H_go].
+unfold BinaryTree.step_r in *.
+destruct H as [e [H_step_aux]].
+destruct H_src as [H_evalid' [H_src [H_dst H_go]]].
+exists e.
+split.
+- (* 证明 step_aux 关系 *)
+  destruct H_step_aux.
+  split.
+  + (* 证明边的有效性 *)
+    unfold preserve_evalid in H_evalid'.
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+    unfold Sets.equiv in H_evalid'.
+    simpl in H_evalid'.
+    specialize (H_evalid' e).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+    destruct H_evalid' as [H_forward H_backward].
+    tauto.
+  
+  + (* 证明源节点的有效性 *)
+    unfold preserve_vvalid in H_evalid.
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+    unfold Sets.equiv in H_evalid.
+    simpl in H_evalid.
+    specialize (H_evalid parent).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+    destruct H_evalid as [H_forward H_backward].
+    tauto.
+  
+  + unfold preserve_vvalid in H_evalid.
+    unfold "==", Sets.equiv in H_dst.
+    unfold Sets.equiv in H_dst.
+    simpl in H_dst.
+    unfold "==" in H_evalid.
+    specialize (H_evalid v).
+    destruct H_evalid as [H_forward H_backward].
+    tauto.
+  + unfold swap_src in H_src.
+    destruct H_src as [H_src _].
+
+    rewrite H_src.
+    rewrite step_src.
+    apply simplify_if.
+  + unfold swap_dst in H_dst.
+    rewrite H_dst.
+    rewrite step_dst.
+    apply simplify_if2.
+- (* 证明 go_right 关系 *)
+  unfold BinaryTree.go_right.
+  rewrite H_go.
+  unfold BinaryTree.go_right in H.
+  exact H.
+Qed.
+
+
+Theorem swap_nodes_other_same_l:
+  forall bt1 bt2 (v1 v2 : Z),
+    BinaryTree.legal_fs bt1 ->
+    BinaryTree.u_l_r bt1 ->
+    (BinaryTree.step_l bt1 v1 v2 \/ BinaryTree.step_r bt1 v1 v2 \/ BinaryTree.step_u bt1 v1 v2) ->
+    (swap_nodes v1 v2) bt1 tt bt2 ->
+    (forall v3 v4 : Z, v3 <> v1 -> v3 <> v2 -> v4 <> v1 -> v4 <> v2 -> BinaryTree.step_l bt1 v3 v4 -> BinaryTree.step_l bt2 v3 v4).
+Proof.
+intros.
+destruct H2 as [H_evalid [H_evalid' [H_src [H_dst H_go]]]].
+unfold BinaryTree.step_l in H7.
+destruct H7 as [e [H_step_aux]].
+exists e.
+assert (v1 <> v2).
+{
+  destruct H1.
+  + destruct H as [ne_l _ _].
+    apply ne_l with (y1 := v1) (y2 := v2).
+    tauto.
+  + destruct H1.
+    ++ destruct H as [_ ne_r _].
+      apply ne_r with (y1 := v1) (y2 := v2).
+      tauto.
+    ++ destruct H as [ne_l ne_r _].
+      destruct H0 as [_ _ u_lr].
+      specialize (u_lr v1 v2).
+      apply u_lr in H1.
+      destruct H1 as [H_step_l | H_step_r].
+      +++ specialize (ne_l v2 v1).
+      apply ne_l in H_step_l.
+      lia.
+      +++ specialize (ne_r v2 v1).
+      apply ne_r in H_step_r.
+      lia.
+}
+split.
+- (* 证明 step_aux 关系 *)
+  split.
+  + (* 证明边的有效性 *)
+    unfold preserve_evalid in H_evalid'.
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+    unfold Sets.equiv in H_evalid'.
+    simpl in H_evalid'.
+    specialize (H_evalid' e).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+    destruct H_evalid' as [H_forward H_backward].
+    destruct H_step_aux.
+    tauto.
+  + (* 证明源节点的有效性 *)
+    unfold preserve_vvalid in H_evalid.
+    specialize (H_evalid v3).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+    destruct H_evalid as [H_forward H_backward].
+    destruct H_step_aux.
+    tauto.  
+  + (* 证明目标节点的有效性 *)
+    unfold preserve_vvalid in H_evalid.
+    specialize (H_evalid v4).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+    destruct H_evalid as [H_forward H_backward].
+    destruct H_step_aux.
+    tauto.
+  
+  + (* 证明源节点关系 *)
+    unfold swap_src in H_src.
+    destruct H_src as [H_src _].
+    rewrite H_src.
+    destruct H_step_aux.
+    rewrite step_src.
+    apply simplify_if3.
+    split.
+    ++ tauto.
+    ++ split.
+      * tauto.
+      * lia.
+  
+  + (* 证明目标节点关系 *)
+    unfold swap_dst in H_dst.
+    rewrite H_dst.
+    destruct H_step_aux.
+    rewrite step_dst.
+    apply simplify_if3.
+    split.
+    ++ tauto.
+    ++ split.
+      * tauto.
+      * lia.
+
+- (* 证明 go_left 关系 *)
+  rewrite H_go.
+  destruct H_step_aux.
+  exact H2.
+Qed.
+
+
+
+
+Theorem swap_nodes_other_same_r:
+  forall bt1 bt2 (v1 v2 : Z),
+  BinaryTree.legal_fs bt1 ->
+  BinaryTree.u_l_r bt1 ->
+  (BinaryTree.step_l bt1 v1 v2 \/ BinaryTree.step_r bt1 v1 v2 \/ BinaryTree.step_u bt1 v1 v2) ->
+    (swap_nodes v1 v2) bt1 tt bt2 ->
+    (forall v3 v4 : Z, v3 <> v1 -> v3 <> v2 -> v4 <> v1 -> v4 <> v2 -> BinaryTree.step_r bt1 v3 v4 -> BinaryTree.step_r bt2 v3 v4).
+Proof.
+intros.
+destruct H2 as [H_evalid [H_evalid' [H_src [H_dst H_go]]]].
+unfold BinaryTree.step_r in H7.
+destruct H7 as [e [H_step_aux]].
+exists e.
+assert (v1 <> v2).
+{
+  destruct H1.
+  + destruct H as [ne_l _ _].
+    apply ne_l with (y1 := v1) (y2 := v2).
+    tauto.
+  + destruct H1.
+    ++ destruct H as [_ ne_r _].
+        apply ne_r with (y1 := v1) (y2 := v2).
+        tauto.
+    ++ destruct H as [ne_l ne_r _].
+        destruct H0 as [_ _ u_lr].
+        specialize (u_lr v1 v2).
+        apply u_lr in H1.
+        destruct H1 as [H_step_l | H_step_r].
+        +++ specialize (ne_l v2 v1).
+            apply ne_l in H_step_l.
+            lia.
+        +++ specialize (ne_r v2 v1).
+            apply ne_r in H_step_r.
+            lia.
+}
+split.
+- (* 证明 step_aux 关系 *)
+  split.
+  + (* 证明边的有效性 *)
+    unfold preserve_evalid in H_evalid'.
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+    unfold Sets.equiv in H_evalid'.
+    simpl in H_evalid'.
+    specialize (H_evalid' e).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+    destruct H_evalid' as [H_forward H_backward].
+    destruct H_step_aux.
+    tauto.
+  
+  + (* 证明源节点的有效性 *)
+    unfold preserve_vvalid in H_evalid.
+    specialize (H_evalid v3).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+    destruct H_evalid as [H_forward H_backward].
+    destruct H_step_aux.
+    tauto.
+  
+  + (* 证明目标节点的有效性 *)
+    unfold preserve_vvalid in H_evalid.
+    specialize (H_evalid v4).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+    destruct H_evalid as [H_forward H_backward].
+    destruct H_step_aux.
+    tauto.
+  
+  + (* 证明源节点关系 *)
+    unfold swap_src in H_src.
+    destruct H_src as [H_src _].
+    rewrite H_src.
+    destruct H_step_aux.
+    rewrite step_src.
+    apply simplify_if3.
+    split; [exact H3 | split; [exact H4 | lia]].
+  
+  + (* 证明目标节点关系 *)
+    unfold swap_dst in H_dst.
+    rewrite H_dst.
+    destruct H_step_aux.
+    rewrite step_dst.
+    apply simplify_if3.
+    split.
+    ++ tauto.
+    ++ split.
+      * tauto.
+      * lia.
+
+- (* 证明 go_right 关系 *)
+  unfold BinaryTree.go_right.
+  rewrite H_go.
+  unfold BinaryTree.go_right in H_step_aux.
+  destruct H_step_aux.
+  exact H2.
+Qed.
+
+
+Theorem swap_nodes_other_same_u:
+  forall bt1 bt2 (v1 v2 : Z),
+  BinaryTree.legal_fs bt1 ->
+  BinaryTree.u_l_r bt1 ->
+  (BinaryTree.step_l bt1 v1 v2 \/ BinaryTree.step_r bt1 v1 v2 \/ BinaryTree.step_u bt1 v1 v2) ->
+    (swap_nodes v1 v2) bt1 tt bt2 ->
+    (forall v3 v4 : Z, v3 <> v1 -> v3 <> v2 -> v4 <> v1 -> v4 <> v2 -> BinaryTree.step_u bt1 v3 v4 -> BinaryTree.step_u bt2 v3 v4).
+Proof.
+  intros.
+  destruct H2 as [H_evalid [H_evalid' [H_src [H_dst H_go]]]].
+  unfold BinaryTree.step_u in H7.
+  destruct H7 as [e [H_step_aux]].
+  exists e.
+
+  (* 首先证明 v1 ≠ v2 *)
+  assert (v1 <> v2).
+  {
+    destruct H1.
+    + destruct H as [ne_l _ _].
+      apply ne_l with (y1 := v1) (y2 := v2).
+      tauto.
+    + destruct H1.
+      ++ destruct H as [_ ne_r _].
+          apply ne_r with (y1 := v1) (y2 := v2).
+          tauto.
+      ++ destruct H as [ne_l ne_r _].
+          destruct H0 as [_ _ u_lr].
+          specialize (u_lr v1 v2).
+          apply u_lr in H1.
+          destruct H1 as [H_step_l | H_step_r].
+          +++ specialize (ne_l v2 v1).
+              apply ne_l in H_step_l.
+              lia.
+          +++ specialize (ne_r v2 v1).
+              apply ne_r in H_step_r.
+              lia.
+  }
+
+  split.
+  - (* 证明 step_aux 关系 *)
+      unfold preserve_evalid in H_evalid'.
+      unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+      unfold Sets.equiv in H_evalid'.
+      simpl in H_evalid'.
+      specialize (H_evalid' e).
+      unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+      destruct H_evalid' as [H_forward H_backward].
+      apply H_backward.
+      tauto.  
+  -  (* 证明源节点的有效性 *)
+      unfold preserve_vvalid in H_evalid.
+      specialize (H_evalid v4).
+      unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+      destruct H_evalid as [H_forward H_backward].
+      
+      tauto.
+    
+  -  (* 证明目标节点的有效性 *)
+      unfold preserve_vvalid in H_evalid.
+      specialize (H_evalid v3).
+      unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+      destruct H_evalid as [H_forward H_backward].
+      tauto.
+    
+  -   (* 证明源节点关系 *)
+      unfold swap_src in H_src.
+      destruct H_src as [H_src _].
+      rewrite H_src.
+      rewrite step_src.
+      apply simplify_if3.
+      split.
+      ++ tauto.
+      ++ split.
+          * tauto.
+          * lia.
+  - (* 证明目标节点关系 *)
+      unfold swap_dst in H_dst.
+      rewrite H_dst.
+      rewrite step_dst.
+      apply simplify_if3.
+      split.
+      ++ tauto.
+      ++ split.
+          * tauto.
+          * lia.
+Qed.
+
+Theorem swap_nodes_one_same_l_father:
+  forall bt1 bt2 (v1 v2 : Z),
+  BinaryTree.legal_fs bt1 ->
+  BinaryTree.u_l_r bt1 ->
+  BinaryTree.step_u bt1 v2 v1 ->
+    (swap_nodes v1 v2) bt1 tt bt2 ->
+    (forall v3: Z, v3 <> v1 -> v3 <> v2 -> BinaryTree.step_l bt1 v3 v1 -> BinaryTree.step_l bt2 v3 v2).
+Proof.
+intros.
+destruct H2 as [H_evalid [H_evalid' [H_src [H_dst H_go]]]].
+unfold BinaryTree.step_l in H5.
+destruct H5 as [e [H_step_aux]].
+exists e.
+
+(* 首先证明 v1 ≠ v2 *)
+assert (v1 <> v2).
+{
+  destruct H as [ne_l ne_r _].
+  destruct H0 as [_ _ u_lr].
+  specialize (u_lr v2 v1).
+  apply u_lr in H1.
+  destruct H1 as [H_step_l | H_step_r].
+  - specialize (ne_l v1 v2).
+    apply ne_l in H_step_l.
+    lia.
+  - specialize (ne_r v1 v2).
+    apply ne_r in H_step_r.
+    lia.
+}
+
+split.
+- (* 证明 step_aux 关系 *)
+  split.
+  + (* 证明边的有效性 *)
+    unfold preserve_evalid in H_evalid'.
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+    unfold Sets.equiv in H_evalid'.
+    simpl in H_evalid'.
+    specialize (H_evalid' e).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+    destruct H_evalid' as [H_forward H_backward].
+    destruct H_step_aux.
+    tauto.
+  
+  + (* 证明源节点的有效性 *)
+    unfold preserve_vvalid in H_evalid.
+    specialize (H_evalid v3).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+    destruct H_evalid as [H_forward H_backward].
+    destruct H_step_aux.
+    tauto.
+  
+  + (* 证明目标节点的有效性 *)
+    unfold preserve_vvalid in H_evalid.
+    specialize (H_evalid v2).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+    destruct H_evalid as [H_forward H_backward].
+    unfold BinaryTree.step_u in H1.
+    destruct H1.
+    destruct H1.
+    tauto.
+  
+  + (* 证明源节点关系 *)
+    unfold swap_src in H_src.
+    destruct H_src as [H_src _].
+    rewrite H_src.
+    destruct H_step_aux.
+    rewrite step_src.
+    apply simplify_if3.
+    split.
+    ++ tauto.
+    ++ split.
+      * tauto.
+      * lia.
+  + (* 证明目标节点关系 *)
+    unfold swap_dst in H_dst.
+    rewrite H_dst.
+    destruct H_step_aux.
+    rewrite step_dst.
+    apply simplify_if.
+
+- (* 证明 go_left 关系 *)
+  rewrite H_go.
+  destruct H_step_aux.
+  exact H2.
+Qed.
+
+  
+Theorem swap_nodes_one_same_r_father:
+  forall bt1 bt2 (v1 v2 : Z),
+  BinaryTree.legal_fs bt1 ->
+  BinaryTree.u_l_r bt1 ->
+  BinaryTree.step_u bt1 v2 v1 ->
+    (swap_nodes v1 v2) bt1 tt bt2 ->
+    (forall v3: Z, v3 <> v1 -> v3 <> v2 -> BinaryTree.step_r bt1 v3 v1 -> BinaryTree.step_r bt2 v3 v2).
+Proof.
+intros.
+destruct H2 as [H_evalid [H_evalid' [H_src [H_dst H_go]]]].
+unfold BinaryTree.step_r in H5.
+destruct H5 as [e [H_step_aux]].
+exists e.
+
+(* 首先证明 v1 ≠ v2 *)
+assert (v1 <> v2).
+{
+  destruct H as [ne_l ne_r _].
+  destruct H0 as [_ _ u_lr].
+  specialize (u_lr v2 v1).
+  apply u_lr in H1.
+  destruct H1 as [H_step_l | H_step_r].
+  - specialize (ne_l v1 v2).
+    apply ne_l in H_step_l.
+    lia.
+  - specialize (ne_r v1 v2).
+    apply ne_r in H_step_r.
+    lia.
+}
+
+split.
+- (* 证明 step_aux 关系 *)
+  split.
+  + (* 证明边的有效性 *)
+    unfold preserve_evalid in H_evalid'.
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+    unfold Sets.equiv in H_evalid'.
+    simpl in H_evalid'.
+    specialize (H_evalid' e).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+    destruct H_evalid' as [H_forward H_backward].
+    destruct H_step_aux.
+    tauto.
+  
+  + (* 证明源节点的有效性 *)
+    unfold preserve_vvalid in H_evalid.
+    specialize (H_evalid v3).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+    destruct H_evalid as [H_forward H_backward].
+    destruct H_step_aux.
+    tauto.
+  
+  + (* 证明目标节点的有效性 *)
+    unfold preserve_vvalid in H_evalid.
+    specialize (H_evalid v2).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+    destruct H_evalid as [H_forward H_backward].
+    unfold BinaryTree.step_u in H1.
+    destruct H1.
+    destruct H1.
+    tauto.
+  
+  + (* 证明源节点关系 *)
+    unfold swap_src in H_src.
+    destruct H_src as [H_src _].
+    rewrite H_src.
+    destruct H_step_aux.
+    rewrite step_src.
+    apply simplify_if3.
+    split.
+    ++ tauto.
+    ++ split.
+      * tauto.
+      * lia.
+  
+  + (* 证明目标节点关系 *)
+    unfold swap_dst in H_dst.
+    rewrite H_dst.
+    destruct H_step_aux.
+    rewrite step_dst.
+    apply simplify_if.
+
+- (* 证明 go_right 关系 *)
+  unfold BinaryTree.go_right.
+  rewrite H_go.
+  unfold BinaryTree.go_right in H_step_aux.
+  destruct H_step_aux.
+  exact H2.
+Qed.
+
+Theorem swap_nodes_one_same_r_child:
+  forall bt1 bt2 (v1 v2 : Z),
+  BinaryTree.legal_fs bt1 ->
+  BinaryTree.u_l_r bt1 ->
+  BinaryTree.step_u bt1 v2 v1 ->
+    (swap_nodes v1 v2) bt1 tt bt2 ->
+    (forall v3: Z, v3 <> v1 -> v3 <> v2 -> BinaryTree.step_r bt1 v2 v3 -> BinaryTree.step_r bt2 v1 v3).
+Proof.
+intros.
+destruct H2 as [H_evalid [H_evalid' [H_src [H_dst H_go]]]].
+unfold BinaryTree.step_r in H5.
+destruct H5 as [e [H_step_aux]].
+exists e.
+
+(* 首先证明 v1 ≠ v2 *)
+assert (v1 <> v2).
+{
+  destruct H as [ne_l ne_r _].
+  destruct H0 as [_ _ u_lr].
+  specialize (u_lr v2 v1).
+  apply u_lr in H1.
+  destruct H1 as [H_step_l | H_step_r].
+  - specialize (ne_l v1 v2).
+    apply ne_l in H_step_l.
+    lia.
+  - specialize (ne_r v1 v2).
+    apply ne_r in H_step_r.
+    lia.
+}
+
+split.
+- (* 证明 step_aux 关系 *)
+  split.
+  + (* 证明边的有效性 *)
+    unfold preserve_evalid in H_evalid'.
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+    unfold Sets.equiv in H_evalid'.
+    simpl in H_evalid'.
+    specialize (H_evalid' e).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+    destruct H_evalid' as [H_forward H_backward].
+    destruct H_step_aux.
+    tauto.
+  
+  + (* 证明源节点的有效性 *)
+    unfold preserve_vvalid in H_evalid.
+    specialize (H_evalid v1).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+    destruct H_evalid as [H_forward H_backward].
+    unfold BinaryTree.step_u in H1.
+    destruct H1.
+    destruct H1.
+    tauto.
+  
+  + (* 证明目标节点的有效性 *)
+    unfold preserve_vvalid in H_evalid.
+    specialize (H_evalid v3).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+    destruct H_evalid as [H_forward H_backward].
+    destruct H_step_aux.
+    tauto.
+  
+  + (* 证明源节点关系 *)
+    unfold swap_src in H_src.
+    destruct H_src as [H_src _].
+    rewrite H_src.
+    destruct H_step_aux.
+    rewrite step_src.
+    destruct (Z.eq_dec v2 v1).
+    * exact e0.
+    * destruct (Z.eq_dec v2 v2).
+      -- reflexivity.
+      -- contradiction.
+  
+  + (* 证明目标节点关系 *)
+    unfold swap_dst in H_dst.
+    rewrite H_dst.
+    destruct H_step_aux.
+    rewrite step_dst.
+    apply simplify_if3.
+    split.
+    ++ tauto.
+    ++ split.
+      * tauto.
+      * lia.
+
+- (* 证明 go_right 关系 *)
+  unfold BinaryTree.go_right.
+  rewrite H_go.
+  unfold BinaryTree.go_right in H_step_aux.
+  destruct H_step_aux.
+  exact H2.
+Qed.
+
+Theorem swap_nodes_one_same_l_child:
+  forall bt1 bt2 (v1 v2 : Z),
+  BinaryTree.legal_fs bt1 ->
+  BinaryTree.u_l_r bt1 ->
+  BinaryTree.step_u bt1 v2 v1 ->
+    (swap_nodes v1 v2) bt1 tt bt2 ->
+    (forall v3: Z, v3 <> v1 -> v3 <> v2 -> BinaryTree.step_l bt1 v2 v3 -> BinaryTree.step_l bt2 v1 v3).
+Proof.
+intros.
+destruct H2 as [H_evalid [H_evalid' [H_src [H_dst H_go]]]].
+unfold BinaryTree.step_l in H5.
+destruct H5 as [e [H_step_aux]].
+exists e.
+
+(* 首先证明 v1 ≠ v2 *)
+assert (v1 <> v2).
+{
+  destruct H as [ne_l ne_r _].
+  destruct H0 as [_ _ u_lr].
+  specialize (u_lr v2 v1).
+  apply u_lr in H1.
+  destruct H1 as [H_step_l | H_step_r].
+  - specialize (ne_l v1 v2).
+    apply ne_l in H_step_l.
+    lia.
+  - specialize (ne_r v1 v2).
+    apply ne_r in H_step_r.
+    lia.
+}
+
+split.
+- (* 证明 step_aux 关系 *)
+  split.
+  + (* 证明边的有效性 *)
+    unfold preserve_evalid in H_evalid'.
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+    unfold Sets.equiv in H_evalid'.
+    simpl in H_evalid'.
+    specialize (H_evalid' e).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+    destruct H_evalid' as [H_forward H_backward].
+    destruct H_step_aux.
+    tauto.
+  
+  + (* 证明源节点的有效性 *)
+    unfold preserve_vvalid in H_evalid.
+    specialize (H_evalid v1).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+    destruct H_evalid as [H_forward H_backward].
+    unfold BinaryTree.step_u in H1.
+    destruct H1.
+    destruct H1.
+    tauto.
+  
+  + (* 证明目标节点的有效性 *)
+    unfold preserve_vvalid in H_evalid.
+    specialize (H_evalid v3).
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid.
+    destruct H_evalid as [H_forward H_backward].
+    destruct H_step_aux.
+    tauto.
+  
+  + (* 证明源节点关系 *)
+    unfold swap_src in H_src.
+    destruct H_src as [H_src _].
+    rewrite H_src.
+    destruct H_step_aux.
+    rewrite step_src.
+    destruct (Z.eq_dec v2 v1).
+    * exact e0.
+    * destruct (Z.eq_dec v2 v2).
+      -- reflexivity.
+      -- contradiction.
+  
+  + (* 证明目标节点关系 *)
+    unfold swap_dst in H_dst.
+    rewrite H_dst.
+    destruct H_step_aux.
+    rewrite step_dst.
+    apply simplify_if3.
+    split.
+    ++ tauto.
+    ++ split.
+      * tauto.
+      * lia.
+
+- (* 证明 go_left 关系 *)
+  rewrite H_go.
+  destruct H_step_aux.
+  exact H2.
+Qed.
+
+
 
 Definition move_up (v: Z): StateRelMonad.M (BinTree Z Z) unit :=
   fun (bt1: BinTree Z Z) (_: unit) (bt2: BinTree Z Z) =>
     (* 检查节点 v 是合法的 *)
-    BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v ->
+ (
     (* 存在父节点 parent *)
-    exists parent,
-      (* 在 bt1 中找到 parent *)
-      BinaryTree.step_u bt1 v parent /\
+    exists parent, BinaryTree.step_u bt1 v parent ->
       (* 使用新的 swap_nodes_rel 交换节点 *)
-      (swap_nodes_rel v parent) bt1 tt bt2.
-
-(* Definition move_up (v: Z): StateRelMonad.M (BinTree Z Z) unit :=
-  fun (bt1: BinTree Z Z) (_: unit) (bt2: BinTree Z Z) =>
-    (* 检查节点 v 是合法的 *)
-    BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v /\
-    (* 存在父节点 parent *)
-    exists parent,
-      (* 在 bt1 中找到 parent *)
-      BinaryTree.step_u bt1 v parent /\
-      (* 交换节点 v 和 parent，得到新的 bt2 *)
-      swap_nodes_rel v parent bt1 bt2. *)
+      (swap_nodes v parent) bt1 tt bt2).
 
 Definition move_down (v: Z): StateRelMonad.M (BinTree Z Z) unit :=
   fun (bt1: BinTree Z Z) (_: unit) (bt2: BinTree Z Z) =>
-    (* 检查节点 v 是合法的 *)
-    BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v ->
-    (* 存在左子节点 child *)
+(
     exists child,
-      (BinaryTree.step_l bt1 v child \/ BinaryTree.step_r bt1 v child) /\
-      (* 使用新的 swap_nodes_rel 交换节点 *)
-      (swap_nodes_rel v child) bt1 tt bt2.
+      (BinaryTree.step_l bt1 v child \/ BinaryTree.step_r bt1 v child) ->
+      (swap_nodes v child) bt1 tt bt2).
 
-(* 完整堆的情况 *)
-Definition handle_heap (bt1 bt2: BinTree Z Z) : Prop :=
-  Heap bt1 /\ bt1 = bt2.
-
-(* 左违例堆的情况 *)
-Definition handle_left_violation (bt1 bt2: BinTree Z Z) : Prop :=
-  exists v yl,
-    BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v /\
-    BinaryTree.vvalid Z Z bt1 yl /\
-    BinaryTree.step_l bt1 v yl /\ 
-    (v > yl)%Z /\
-    (swap_nodes_rel v yl) bt1 tt bt2.
-
-(* 右违例堆的情况 *)
-Definition handle_right_violation (bt1 bt2: BinTree Z Z) : Prop :=
-  exists v yr,
-    BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v /\
-    BinaryTree.vvalid Z Z bt1 yr /\
-    BinaryTree.step_r bt1 v yr /\ 
-    (v > yr)%Z /\
-    (forall yl, BinaryTree.step_l bt1 v yl -> (v <= yl)%Z) /\
-    (swap_nodes_rel v yr) bt1 tt bt2.
-
-(* 重构后的move_up_in_partial_heap *)
 Definition move_up_in_partial_heap: StateRelMonad.M (BinTree Z Z) unit :=
-  fun bt1 _ bt2 =>
-    (* 首先确保输入是一个 PartialHeap *)
-    PartialHeap bt1 ->
-    (* 如果是完整的堆，保持不变 *)
-    (handle_heap bt1 bt2 \/
-    (* 如果是 StrictPartialHeap，找到其唯一的违反堆性质的节点 *)
-     (StrictPartialHeap2 bt1 /\ handle_left_violation bt1 bt2) \/
-     (StrictPartialHeap3 bt1 /\ handle_right_violation bt1 bt2)).
-
-(* Definition move_up_in_partial_heap: StateRelMonad.M (BinTree Z Z) unit :=
   fun (bt1: BinTree Z Z) (_: unit) (bt2: BinTree Z Z) =>
     (* 首先确保输入是一个 PartialHeap *)
     PartialHeap bt1 /\
@@ -595,22 +2724,17 @@ Definition move_up_in_partial_heap: StateRelMonad.M (BinTree Z Z) unit :=
     (* 如果是 StrictPartialHeap2，找到其唯一的违反堆性质的节点 *)
     (StrictPartialHeap2 bt1 /\
       exists v yl,
-        (* 从 StrictPartialHeap2 的定义中获取违反性质的节点 v *)
-        BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v /\
-        BinaryTree.vvalid Z Z bt1 yl /\
         BinaryTree.step_l bt1 v yl /\ (v > yl)%Z /\
-        swap_nodes bt1 v yl bt2) \/
+        (swap_nodes v yl) bt1 tt bt2) \/
     (* 如果是 StrictPartialHeap3，类似处理 *)
     (StrictPartialHeap3 bt1 /\
       exists v yr,
         (* 从 StrictPartialHeap3 的定义中获取违反性质的节点 v *)
-        BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v /\
-        BinaryTree.vvalid Z Z bt1 yr /\
         BinaryTree.step_r bt1 v yr /\ (v > yr)%Z /\
-        (forall yl, BinaryTree.step_l bt1 v yl -> (v <= yl)%Z) /\
-        swap_nodes bt1 v yr bt2)). *)
+        (forall yl, BinaryTree.step_l bt1 v yl -> (v < yl)%Z) /\
+        (swap_nodes v yr) bt1 tt bt2)).
 
-(* Definition move_down_in_partial_heap: StateRelMonad.M (BinTree Z Z) unit :=
+Definition move_down_in_partial_heap: StateRelMonad.M (BinTree Z Z) unit :=
   fun (bt1: BinTree Z Z) (_: unit) (bt2: BinTree Z Z) =>
     (* 首先确保输入是一个 PartialHeap *)
     PartialHeap bt1 /\
@@ -619,164 +2743,971 @@ Definition move_up_in_partial_heap: StateRelMonad.M (BinTree Z Z) unit :=
     (* 如果是 StrictPartialHeap1，交换 v 和较小的子节点 *)
     (StrictPartialHeap1 bt1 /\
       exists v yl yr,
-        BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v /\
-        BinaryTree.vvalid Z Z bt1 yl /\
-        BinaryTree.vvalid Z Z bt1 yr /\
         BinaryTree.step_l bt1 v yl /\ 
         BinaryTree.step_r bt1 v yr /\ 
         (v > yl)%Z /\ 
         (v > yr)%Z /\
         (* 选择较小的子节点进行交换 *)
-        ((yl <= yr)%Z /\ swap_nodes bt1 v yl bt2 \/
-          (yr < yl)%Z /\ swap_nodes bt1 v yr bt2)) \/
+        ((yl < yr)%Z /\ (swap_nodes v yl) bt1 tt bt2 \/
+          (yr < yl)%Z /\ (swap_nodes v yr) bt1 tt bt2)) \/
     (* 如果是 StrictPartialHeap2，交换 v 和其左子节点 *)
     (StrictPartialHeap2 bt1 /\
       exists v yl,
-        BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v /\
-        BinaryTree.vvalid Z Z bt1 yl /\
         BinaryTree.step_l bt1 v yl /\
         (v > yl)%Z /\
-        (forall yr, BinaryTree.step_r bt1 v yr -> (v <= yr)%Z) /\
-        swap_nodes bt1 v yl bt2) \/
+        (forall yr, BinaryTree.step_r bt1 v yr -> (v < yr)%Z) /\
+        (swap_nodes v yl) bt1 tt bt2) \/
     (* 如果是 StrictPartialHeap3，交换 v 和其右子节点 *)
     (StrictPartialHeap3 bt1 /\
       exists v yr,
-        BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v /\
-        BinaryTree.vvalid Z Z bt1 yr /\
         BinaryTree.step_r bt1 v yr /\
         (v > yr)%Z /\
-        (forall yl, BinaryTree.step_l bt1 v yl -> (v <= yl)%Z) /\
-        swap_nodes bt1 v yr bt2)). *)
+        (forall yl, BinaryTree.step_l bt1 v yl -> (v < yl)%Z) /\
+        (swap_nodes v yr) bt1 tt bt2)).
+ 
 
-(* 完整堆处理 *)
-Definition handle_complete_heap (bt1 bt2: BinTree Z Z) : Prop :=
-  Heap bt1 /\ bt1 = bt2.
+Lemma preserve_legality_after_swap:
+  forall bt1 bt2 (v yr : Z),
+    (* 假设 bt1 是 StrictPartialHeap3 *)
+    StrictPartialHeap3 bt1 ->
+    (* v 与 yr 就是"唯一违反堆性质"的父与其右孩子 *)
+    BinaryTree.step_r bt1 v yr ->
+    (swap_nodes v yr) bt1 tt bt2 ->
+    (* 结论：交换后 bt2 仍然是 PartialHeap *)
+    BinaryTree.legal bt2 /\ BinaryTree.legal_fs bt2 /\ BinaryTree.u_l_r bt2.
+Proof.
+intros bt1 bt2 v yr H_sph3 H_step H_swap.
 
-(* 处理两个子节点都违反堆性质的情况 *)
-Definition handle_both_violations (bt1 bt2: BinTree Z Z) : Prop :=
-  exists v yl yr,
-    BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v /\
-    BinaryTree.vvalid Z Z bt1 yl /\
-    BinaryTree.vvalid Z Z bt1 yr /\
-    BinaryTree.step_l bt1 v yl /\ 
-    BinaryTree.step_r bt1 v yr /\ 
-    (v > yl)%Z /\ (v > yr)%Z /\
-    ((yl <= yr)%Z /\ (swap_nodes_rel v yl) bt1 tt bt2 \/
-     (yr < yl)%Z /\ (swap_nodes_rel v yr) bt1 tt bt2).
+(* 首先解构 StrictPartialHeap3 的定义 *)
+destruct H_sph3 as [_ _ H_legality].
+destruct H_legality as [H_legal H_legal_fs H_ulr].
+Print swap_swap_nodes.
+apply swap_swap_nodes in H_swap as H_swap2.
+(* 我们需要证明三个性质 *)
+split; [| split].
+destruct H_legal as [H_l_unique H_r_unique H_u_unique].
+  constructor; intros.
 
-(* 处理左子节点违反堆性质的情况 *)
-Definition handle_left_child_violation (bt1 bt2: BinTree Z Z) : Prop :=
-  exists v yl,
-    BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v /\
-    BinaryTree.vvalid Z Z bt1 yl /\
-    BinaryTree.step_l bt1 v yl /\
-    (v > yl)%Z /\
-    (forall yr, BinaryTree.step_r bt1 v yr -> (v <= yr)%Z) /\
-    (swap_nodes_rel v yl) bt1 tt bt2.
+(* 我们需要使用 H_step_l 的反方向，找到在 bt1 中对应的节点 *)
+assert (exists x_orig y1_orig,
+  x = (if Z.eq_dec x_orig v then yr
+       else if Z.eq_dec x_orig yr then v
+       else x_orig) /\
+  y1 = (if Z.eq_dec y1_orig v then yr
+        else if Z.eq_dec y1_orig yr then v
+        else y1_orig) /\
+  BinaryTree.step_l bt1 x_orig y1_orig).
+{
+  (* 目标: 存在原始节点 *)
+  exists (if Z.eq_dec x yr 
+          then v 
+          else if Z.eq_dec x v 
+              then yr 
+              else x),
+         (if Z.eq_dec y1 yr 
+          then v 
+          else if Z.eq_dec y1 v 
+              then yr 
+              else y1).
+  split; [| split].
+  - (* 证明 x 的等式 *)
+    destruct (Z.eq_dec x yr).
+    + (* x = yr *)
+      subst x.
+      destruct (Z.eq_dec v v).
+      * reflexivity.
+      * contradiction n. reflexivity.
+    + (* x ≠ yr *)
+      destruct (Z.eq_dec x v).
+      * (* x = v *)
+        subst x.
+        destruct (Z.eq_dec yr v).
+        ** (* Case 1: yr = v *)
+          lia.  (* 这与假设 n: v <> yr 矛盾 *)
+        ** (* Case 2: yr ≠ v *)
+        destruct (Z.eq_dec yr yr).
+        --- reflexivity.  (* if-then-else 表达式返回 v *)
+        --- contradiction.  (* 这种情况是不可能的，因为 yr = yr 总是成立 *)
+      * (* x ≠ v 且 x ≠ yr *)
+          destruct (Z.eq_dec x v).
+          ** (* Case 1: x = v *)
+            contradiction n0.  (* 这与假设 n0: x <> v 矛盾 *)
+          ** (* Case 2: x ≠ v *)
+            destruct (Z.eq_dec x yr).
+            *** (* Case 2.1: x = yr *)
+              contradiction n.  (* 这与假设 n: x <> yr 矛盾 *)
+            *** (* Case 2.2: x ≠ yr *)
+              reflexivity.  (* if-then-else 表达式返回 x *)
+    
+  - (* 证明 y1 的等式，类似上面的证明 *)
+  destruct (Z.eq_dec y1 yr); destruct (Z.eq_dec y1 v).
 
-(* 处理右子节点违反堆性质的情况 *)
-Definition handle_right_child_violation (bt1 bt2: BinTree Z Z) : Prop :=
-  exists v yr,
-    BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v /\
-    BinaryTree.vvalid Z Z bt1 yr /\
-    BinaryTree.step_r bt1 v yr /\
-    (v > yr)%Z /\
-    (forall yl, BinaryTree.step_l bt1 v yl -> (v <= yl)%Z) /\
-    (swap_nodes_rel v yr) bt1 tt bt2.
+  -- (* Case 1: y1 = yr 且 y1 = v *)
+    subst. (* 这种情况是矛盾的，因为 yr = v *)
+    destruct (Z.eq_dec v v).
+    + reflexivity.
+    + contradiction.
+  
+  -- (* Case 2: y1 = yr 且 y1 ≠ v *)
+    (* 此时内层表达式为 v *)
+    destruct (Z.eq_dec v v).
+    + (* v = v *)
+      destruct (Z.eq_dec v yr).
+      * (* v = yr，与 y1 ≠ v 矛盾 *)
+        subst. contradiction n.
+      * tauto.
+    + (* v ≠ v，矛盾 *)
+      destruct (Z.eq_dec v yr).
+      * tauto.
+      * tauto.   
+  -- (* Case 3: y1 ≠ yr 且 y1 = v *)
+    (* 此时内层表达式为 yr *)
+    destruct (Z.eq_dec yr v).
+    + (* yr = v，与 y1 ≠ yr 矛盾 *)
+      subst. contradiction n.
+      reflexivity.
+    + destruct (Z.eq_dec yr yr).
+      * tauto.
+      * contradiction.
+  -- (* Case 4: y1 ≠ yr 且 y1 ≠ v *)
+    (* 此时内层表达式为 y1 *)
+    destruct (Z.eq_dec y1 v).
+    + contradiction.
+    + destruct (Z.eq_dec y1 yr).
+      * contradiction.
+      * lia.
+  - (* 使用 H_step_l 的反方向 *)
+    (* 首先使用 H_swap2 的 step_l 关系 *)
+    destruct H_swap2 as [_ [_ [_ [H_step_l _]]]].
+    unfold swap_dst in H_step_l.
+    destruct H as [e [H_step_aux]].
+    exists e.
+    split.
+    --  destruct H_step_aux.
+  split.
+    --- (* 从 H_swap 中提取 preserve_evalid 性质 *)
+    destruct H_swap as [_ [H_evalid' _]].
+    unfold preserve_evalid in H_evalid'.
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+    specialize (H_evalid' e).
+    destruct H_evalid' as [H_forward H_backward].
+    apply H_forward.
+    exact step_evalid.
+    ---  (* 从 H_swap 中提取 preserve_vvalid 性质 *)
+    destruct H_swap as [H_vvalid [_ _]].
+    unfold preserve_vvalid in H_vvalid.
+    unfold "==", Sets.equiv in H_vvalid.
+    
+    (* 分析 x 是否等于 yr 或 v *)
+    destruct (Z.eq_dec x yr).
+    ---- (* Case 1: x = yr *)
+      subst x.
+      specialize (H_vvalid v).
+      destruct H_vvalid as [H_forward H_backward].
+      apply H_forward.
+      (* 从 H_step 中我们知道 v 在 bt1 中是有效的 *)
+      destruct H_step as [e' [H_step_aux]].
+      destruct H_step_aux.
 
-(* 重构后的完整定义 *)
-Definition move_down_in_partial_heap: StateRelMonad.M (BinTree Z Z) unit :=
-  fun bt1 _ bt2 =>
-    PartialHeap bt1 ->
-    (handle_complete_heap bt1 bt2 \/
-     (StrictPartialHeap1 bt1 /\ handle_both_violations bt1 bt2) \/
-     (StrictPartialHeap2 bt1 /\ handle_left_child_violation bt1 bt2) \/
-     (StrictPartialHeap3 bt1 /\ handle_right_child_violation bt1 bt2)).
+      (* 使用 H_backward 将 bt1 中的有效性转换到 bt2 *)
+      apply H_backward.
+      exact step_src_valid0.
+    ---- (* Case 2: x ≠ yr *)
+      destruct (Z.eq_dec x v).
+      + (* Case 2.1: x = v *)
+        subst x.
+        specialize (H_vvalid yr).
+        destruct H_vvalid as [H_forward H_backward].
+        apply H_forward.
+        (* 从 H_step 中我们知道 yr 在 bt1 中是有效的 *)
+        destruct H_step as [e' [H_step_aux]].
+        destruct H_step_aux.
 
+        (* 使用 H_backward 将 bt1 中的有效性转换到 bt2 *)
+        apply H_backward.
+        tauto.      
+      + (* Case 2.2: x ≠ v *)
+        specialize (H_vvalid x).
+        destruct H_vvalid as [H_forward H_backward].
+        apply H_forward.
+        exact step_src_valid. 
+    ---(* 从 H_swap 中提取 preserve_vvalid 性质 *)
+        destruct H_swap as [H_vvalid [_ _]].
+        unfold preserve_vvalid in H_vvalid.
+        unfold "==", Sets.equiv in H_vvalid.
+        
+        (* 分析 y1 是否等于 yr 或 v *)
+        destruct (Z.eq_dec y1 yr).
+        ---- (* Case 1: y1 = yr *)
+          subst y1.
+          specialize (H_vvalid v).
+          destruct H_vvalid as [H_forward H_backward].
+          apply H_forward.
+          (* 从 H_step 中我们知道 v 在 bt1 中是有效的 *)
+          destruct H_step as [e' [H_step_aux]].
+          destruct H_step_aux.
+
+          (* 使用 H_backward 将 bt1 中的有效性转换到 bt2 *)
+          apply H_backward.
+          tauto.
+        ---- (* Case 2: y1 ≠ yr *)
+          destruct (Z.eq_dec y1 v).
+          + (* Case 2.1: y1 = v *)
+            subst y1.
+            specialize (H_vvalid yr).
+            destruct H_vvalid as [H_forward H_backward].
+            apply H_forward.
+            destruct H_step as [e' [H_step_aux]].
+            destruct H_step_aux.
+            apply H_backward.
+            tauto.
+          
+          + (* Case 2.2: y1 ≠ v *)
+            specialize (H_vvalid y1).
+            destruct H_vvalid as [H_forward H_backward].
+            apply H_forward.
+            exact step_dst_valid.
+      --- (* 从 H_swap 中提取 swap_src 性质 *)
+          destruct H_swap as [_ [_ [H_src [_ _]]]].
+          unfold swap_src in H_src.
+          (* 从 H_src 中提取源节点映射关系 *)
+          destruct H_src as [H_src_map _].
+          specialize (H_src_map e).
+
+          (* 重写源节点等式 *)
+          rewrite step_src in H_src_map.
+          destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src Z Z bt1 e) v).
+          ---- (* Case 1: BinaryTree.src Z Z bt1 e = v *)
+            subst.
+          (* 分析第一个条件：Z.eq_dec (BinaryTree.src Z Z bt2 e) (BinaryTree.src Z Z bt2 e) *)
+          destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src Z Z bt2 e) (BinaryTree.src Z Z bt2 e)).
+          ----- (* Case 1: BinaryTree.src Z Z bt2 e = BinaryTree.src Z Z bt2 e *)
+            (* 这种情况总是成立 *)
+            reflexivity.
+
+          ----- (* Case 2: BinaryTree.src Z Z bt2 e ≠ BinaryTree.src Z Z bt2 e *)
+            (* 这种情况是不可能的，因为每个值都等于自身 *)
+            contradiction.
+          
+          ---- (* Case 2: BinaryTree.src Z Z bt1 e ≠ v *)
+            destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src Z Z bt1 e) yr).
+            + (* Case 2.1: BinaryTree.src Z Z bt1 e = yr *)
+              subst.
+              (* 分析第一个条件：Z.eq_dec (BinaryTree.src Z Z bt2 e) (BinaryTree.src Z Z bt1 e) *)
+              destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src Z Z bt2 e) (BinaryTree.src Z Z bt1 e)).
+              * (* Case 1: BinaryTree.src Z Z bt2 e = BinaryTree.src Z Z bt1 e *)
+                (* 这与假设 n 矛盾 *)
+                lia.
+
+              * (* Case 2: BinaryTree.src Z Z bt2 e ≠ BinaryTree.src Z Z bt1 e *)
+                (* 分析第二个条件：Z.eq_dec (BinaryTree.src Z Z bt2 e) (BinaryTree.src Z Z bt2 e) *)
+                destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src Z Z bt2 e) (BinaryTree.src Z Z bt2 e)).
+                ** (* Case 2.1: BinaryTree.src Z Z bt2 e = BinaryTree.src Z Z bt2 e *)
+                  (* 这种情况总是成立 *)
+                  reflexivity.
+                ** (* Case 2.2: BinaryTree.src Z Z bt2 e ≠ BinaryTree.src Z Z bt2 e *)
+                  (* 这种情况是不可能的，因为每个值都等于自身 *)
+                  contradiction.
+            + (* Case 2.2: BinaryTree.src Z Z bt1 e ≠ yr *)
+              subst.
+              (* 分析第一个条件：Z.eq_dec (BinaryTree.src Z Z bt1 e) yr *)
+              destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src Z Z bt1 e) yr).
+              * (* Case 1: BinaryTree.src Z Z bt1 e = yr *)
+                (* 这与假设 n0 矛盾 *)
+                contradiction.
+
+              * (* Case 2: BinaryTree.src Z Z bt1 e ≠ yr *)
+                (* 分析第二个条件：Z.eq_dec (BinaryTree.src Z Z bt1 e) v *)
+                destruct (Z.eq_dec (BinaryTree.src Z Z bt1 e) v).
+                ** (* Case 2.1: BinaryTree.src Z Z bt1 e = v *)
+                  (* 这与假设 n 矛盾 *)
+                  contradiction.
+                ** (* Case 2.2: BinaryTree.src Z Z bt1 e ≠ v *)
+                  (* 此时表达式返回 BinaryTree.src Z Z bt1 e *)
+                  reflexivity.
+        --- (* 使用 H_step_l 获取 bt1 中目标节点的表达式 *)
+        specialize (H_step_l e).
+        rewrite step_dst in H_step_l.
+        
+        (* 分析 y1 是否等于 v 或 yr *)
+        destruct (Z.eq_dec y1 v).
+        ---- (* Case 1: y1 = v *)
+          subst y1.
+          destruct (Z.eq_dec v yr).
+          + (* Case 1.1: v = yr *)
+            rewrite <- e0 in H_step_l.
+            exact H_step_l.
+          + (* Case 1.2: v ≠ yr *)
+            destruct (Z.eq_dec v v).
+            * tauto.
+            * contradiction.
+        ----exact H_step_l.
+  -- destruct H_step_aux.
+      (* 从 H_swap 中提取 preserve_evalid 性质 *)
+      destruct H_swap as [_ [H_evalid' _]].
+      unfold preserve_evalid in H_evalid'.
+      unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+      specialize (H_evalid' e).
+      destruct H_evalid' as [H_forward H_backward].
+      admit.
+}
+      - (* 证明边的有效性 *)
+    destruct H_swap as [_ [H_evalid' _]].
+    unfold preserve_evalid in H_evalid'.
+    unfold "==", Sets.equiv in H_evalid'.
+    simpl.
+    admit.
+  
+  - admit.
+  - admit.
+  - admit.
+  - admit.
+Admitted.
 
  (** ----------------------------------------------------- **)
  (**   辅助引理1: 处理 StrictPartialHeap2 交换后的情况   **)
  (** ----------------------------------------------------- **)
+
+ (* Lemma uni_strictheap3:
+ forall bt1 (v yr : Z),
+   StrictPartialHeap3 bt1 ->
+   (* v 与 yr 就是"唯一违反堆性质"的父与其右孩子 *)
+   BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v ->
+   BinaryTree.vvalid Z Z bt1 yr ->
+   BinaryTree.step_r bt1 v yr ->
+   (v > yr)%Z ->
+   (forall yl, BinaryTree.step_l bt1 v yl -> (v < yl)%Z) ->
+   (BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v ->
+   (BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v /\ (* v必须是合法节点 *)
+    (* v必须有右孩子且大于右孩子，左孩子如果存在则不大于左孩子 *)
+    (exists yr: Z,
+      BinaryTree.step_r bt1 v yr /\ 
+      (v > yr)%Z /\
+      (forall yl: Z, 
+        BinaryTree.step_l bt1 v yl -> 
+        (v < yl)%Z)))).
+Proof.
+intros bt1 v yr H H0 H1 H2 H3 H4.
+destruct H as [H].
+destruct H as [].
+assert (x = v).
+{
+  destruct H as [H].
+  destruct H5 as [].
+  assert (BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v /\
+  (exists yr : Z,
+     BinaryTree.step_r bt1 v yr /\
+     (v > yr)%Z /\ (forall yl : Z, BinaryTree.step_l bt1 v yl -> (v < yl)%Z))).
+{
+split.
+- (* 证明第一部分：BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v *)
+exact H0.  (* 或 apply H0 *)
+
+- (* 证明第二部分：exists yr... *)
+exists yr.
+split.
++ (* BinaryTree.step_r bt1 v yr *)
+exact H2.
++ split.
+* (* (v > yr)%Z *)
+  exact H3.
+* (* forall yl : Z, BinaryTree.step_l bt1 v yl -> (v < yl)%Z *)
+  intros yl H_step_l.
+  apply H4.
+  exact H_step_l.
+ }
+ assert (v = x).
+ {
+  apply H6.
+  exact H7.
+ }
+ lia.
+ }
+ intros H6.  (* 引入前提 *)
+ split.
+ - (* 证明第一部分：BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v *)
+   exact H6.
  
+ - (* 证明第二部分：exists yr0... *)
+   exists yr.  (* 使用已知的 yr *)
+   split.
+   + (* 证明 BinaryTree.step_r bt1 v yr *)
+     exact H2.
+   + split.
+     * (* 证明 (v > yr)%Z *)
+       exact H3.
+     * (* 证明 forall yl : Z, BinaryTree.step_l bt1 v yl -> (v < yl)%Z *)
+       exact H4.
+Qed. *)
+
+
+
 (** 下面是需要的引理：交换后仍是PartialHeap **)
+
 
 Lemma preserve_partial_heap_after_swap_strict2:
   forall bt1 bt2 (v yl : Z),
     StrictPartialHeap2 bt1 ->
-    BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v ->
-    BinaryTree.vvalid Z Z bt1 yl ->
     BinaryTree.step_l bt1 v yl ->
     (v > yl)%Z ->
-    swap_nodes bt1 v yl bt2 ->
+    (swap_nodes v yl) bt1 tt bt2 ->
     PartialHeap bt2.
 Proof.
-intros bt1 bt2 v yl H_sph2 H_valid_v H_valid_yl H_step H_gt H_swap.
-constructor.
-intros v1 v2 H1 H2.
+Admitted.
 
-(* 分解 StrictPartialHeap2 的定义 *)
-destruct H_sph2 as [violation_v [H_valid_vio [y1 [H_step_vio [H_gt_vio H_others]]]]].
-
-(* 分解两个违例点的条件 *)
-destruct H1 as [H_valid1 [y1' [H_step1 H_gt1]]].
-destruct H2 as [H_valid2 [y2' [H_step2 H_gt2]]].
-
-(* 证明这两个违例点必须是同一个 *)
-assert (v1 = v2).
-{
-  (* 将每个违例点要么与原违例点相同，要么与交换后的位置相同 *)
-  destruct (Z.eq_dec v1 yl); destruct (Z.eq_dec v2 yl).
-  - (* 如果都是yl *) subst; auto.
-  - (* v1 = yl, v2 ≠ yl *)
-    destruct (Z.eq_dec v2 v); [subst; auto|].
-    exfalso.
-    (* 用swap_nodes的性质证明矛盾 *)
-    apply swap_nodes_rel 
-  - (* v1 ≠ yl, v2 = yl *)
-    destruct (Z.eq_dec v1 v); [subst; auto|].
-    exfalso; apply n.
-    (* 用swap_nodes的性质证明矛盾 *)
-    admit.
-  - (* 都不是yl *)
-    destruct (Z.eq_dec v1 v); destruct (Z.eq_dec v2 v);
-    try (subst; auto).
-    (* 用swap_nodes和StrictPartialHeap2的性质证明矛盾 *)
-    admit.
-}
-auto.
-Qed.
 
 
  (** ----------------------------------------------------- **)
  (**   辅助引理2: 处理 StrictPartialHeap3 交换后的情况   **)
  (** ----------------------------------------------------- **)
- 
- Lemma preserve_partial_heap_after_swap_strict3:
-   forall bt1 bt2 (v yr : Z),
-     (* 假设 bt1 是 StrictPartialHeap3 *)
-     StrictPartialHeap3 bt1 ->
-     (* v 与 yr 就是"唯一违反堆性质"的父与其右孩子 *)
-     BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v ->
-     BinaryTree.vvalid Z Z bt1 yr ->
-     BinaryTree.step_r bt1 v yr ->
-     (v > yr)%Z ->
-     swap_nodes bt1 v yr bt2 ->
-     (* 结论：交换后 bt2 仍然是 PartialHeap *)
-     PartialHeap bt2.
- Proof.
+
+
+Lemma strict3_property:
+  forall (bt1 : BinTree Z Z) (v yr : Z),
+    (* 假设 bt1 是 StrictPartialHeap3 *)
+    StrictPartialHeap3 bt1 ->
+    BinaryTree.step_r bt1 v yr ->
+    (forall v' yl : Z,
+         BinaryTree.step_l bt1 v' yl -> (v' < yl)%Z) ->
+    (v > yr)%Z ->
+    (forall (v1 v2 : Z),
+    v1 <> v ->
+    v2 <> yr ->
+    BinaryTree.step_r bt1 v1 v2 ->
+    (v1 < v2)%Z).
+Proof.
+intros bt1 v yr H_heap H_step H_gt H_proper v1 v2  H_neq_v H_neq_yr H_step_r.
+assert (BinaryTree.legal bt1) as H_legal.
+{
+  destruct H_heap.
+  tauto.
+}
+assert (BinaryTree.legal_fs bt1) as H_legal_fs.
+{
+  destruct H_heap.
+  tauto.
+}
+
+(* 解构 StrictPartialHeap3 的假设 *)
+destruct H_heap as [H_partial_heap ].
+intros.
+apply NNPP.
+intro.
+assert ((v1 >= v2)%Z) by lia.
+destruct exists_violation_strict4 as [].
+destruct H1. destruct H1. destruct H1.
+assert (v = x).
+- specialize (H2 v).
+  assert (exists yr2 : Z,
+  BinaryTree.step_r bt1 v yr2/\ (v > yr2)%Z).
+  -- exists yr. tauto.
+  -- destruct H4.
+    (* 构造存在性量词的命题 *)
+    assert (H_exists : exists yr2 : Z,
+    BinaryTree.step_r bt1 v yr2 /\
+    (v > yr2)%Z).
+  {
+  exists x1.
+  tauto.
+  }
+  specialize (H2 H_exists).
+  tauto.
+- assert (v1 = x).
+ -- specialize (H2 v1).
+    assert (exists yr2 : Z,
+    BinaryTree.step_r bt1 v1 yr2/\ (v1 > yr2)%Z).
+    --- exists v2.  
+        destruct H_legal_fs.
+        specialize (ne_r v1 v2).
+        apply ne_r in H_step_r as H_new.
+        assert ( v1 > v2)%Z by lia.
+        tauto.
+    --- destruct H4.
+      (* 构造存在性量词的命题 *)
+      assert (H_exists : exists yr2 : Z,
+      BinaryTree.step_r bt1 v1 yr2 /\
+      (v1 > yr2)%Z).
+    {
+    exists v2.
+    tauto.
+    }
+    specialize (H2 H_exists).
+    tauto.
+  -- lia.
+Qed.
+
+(* 唯一性的定理 *)
+Theorem uni:
+  forall (bt1 : BinTree Z Z) (v x: Z),
+    (* 假设 bt1 是 StrictPartialHeap3 *)
+    BinaryTree.legal bt1 ->
+    BinaryTree.legal_fs bt1 ->
+    (v = x) ->
+    (forall v1: Z, BinaryTree.step_l bt1 v v1 -> BinaryTree.step_l bt1 x v1)
+    /\ (forall v2: Z, BinaryTree.step_r bt1 v v2 -> BinaryTree.step_r bt1 x v2)
+    /\ (forall v3: Z, BinaryTree.step_u bt1 v v3 -> BinaryTree.step_u bt1 x v3).
+Proof.
+intros.
+split.
+- intros.
+subst.
+exact H2.
+- intros.
+subst.
+split.
+-- intros.
+  exact H1.
+-- intros.
+  exact H1.
+Qed.
+
+
+Lemma strict3_property2:
+  forall (bt1 : BinTree Z Z) (v yr x: Z),
+    (* 假设 bt1 是 StrictPartialHeap3 *)
+    StrictPartialHeap3 bt1 ->
+    BinaryTree.legal bt1 ->
+    BinaryTree.legal_fs bt1 ->
+    BinaryTree.u_l_r bt1->
+    BinaryTree.step_r bt1 v yr ->
+    BinaryTree.step_l bt1 yr x ->
+    (x <> v)%Z.
+Proof.
+intros.
+destruct H1.
+destruct H0.
+apply NNPP. intro.
+assert (v = x) by lia.
 Admitted.
+
+(* 如果他又右子，那么必有左子 *)
+Lemma strict3_property3:
+  forall (bt1 : BinTree Z Z) (v yr: Z),
+    (* 假设 bt1 是 StrictPartialHeap3 *)
+    StrictPartialHeap3 bt1 ->
+    BinaryTree.legal bt1 ->
+    BinaryTree.legal_fs bt1 ->
+    BinaryTree.u_l_r bt1->
+    BinaryTree.step_r bt1 v yr ->
+    (exists yl : Z, BinaryTree.step_l bt1 v yl).
+Proof.
+Admitted.
+
+Lemma preserve_partial_heap_after_swap_strict3:
+  forall bt1 bt2 (v yr : Z),
+    (* 假设 bt1 是 StrictPartialHeap3 *)
+    StrictPartialHeap3 bt1 ->
+    (* BinaryTree.legal_fs bt1 ->
+    BinaryTree.legal_fs bt2 ->
+    BinaryTree.u_l_r bt1->
+    BinaryTree.u_l_r bt2->
+    BinaryTree.legal bt1 ->
+    BinaryTree.legal bt2 -> *)
+    (* v 与 yr 就是"唯一违反堆性质"的父与其右孩子 *)
+    BinaryTree.step_r bt1 v yr ->
+    (v > yr)%Z ->
+    (swap_nodes v yr) bt1 tt bt2 ->
+    (* 结论：交换后 bt2 仍然是 PartialHeap *)
+    PartialHeap bt2.
+Proof.
+  intros bt1 bt2 v yr H_heap H_step H_gt H_swap.
+  (* H_lefs1 H_lefs2 H_ulr1 H_ulr2 H_le1 H_le2 *)
+  destruct H_heap as [SH].
+  destruct strict_partial_heap3_legality0 as [H_le1].
+  destruct H as [ H_lefs1 H_ulr1].
+  assert(StrictPartialHeap3 bt1) as H_heap. 
+  { 
+    split. 
+    tauto. 
+  }
+  specialize (preserve_legality_after_swap bt1 bt2 v yr ). 
+  intros. 
+  apply H in H_heap. 
+  destruct H_heap as [H_le2].
+  destruct H0 as [ H_lefs2 H_ulr2]. 
+   (* 聚焦到第 2 个目标 BinaryTree.step_r bt1 v yr *)
+  2 : apply H_step.
+  2 : apply H_swap.
+
+  unfold swap_nodes in H_swap.
+  destruct H_swap as [H1[H2[H3[H4[]]]]].
+  unfold swap_src in H3.
+  unfold swap_dst in H4.
+    + assert (BinaryTree.step_r bt2 yr v).
+      -- destruct H3 as [H5[H6]].
+         unfold preserve_evalid in H2.
+         apply H0 in H_step as H_step_new.
+         simpl in H_step.
+         assert ((if Z.eq_dec v v
+         then yr
+         else if Z.eq_dec v yr then v else v) = yr) by apply simplify_if.
+         assert ((if Z.eq_dec yr v
+         then yr
+         else if Z.eq_dec yr yr then v else yr) = v) by apply simplify_if2.
+         rewrite H7, H3 in H_step_new.
+         apply H_step_new.
+      -- split.
+         apply eq_PH_SHH.
+         destruct (classic (Node _ _ bt1 yr)) as [H_is_node | H_is_leaf].
+         ---
+             assert (Node Z Z bt1 yr) as H_node by tauto. 
+             apply Node_triple in H_node.
+             destruct H_node as [L | [R | Both]].
+             ++ unfold Lson_only_Node in L.
+                destruct L as [NR [x Lx]].
+                destruct (Z_le_gt_dec v x).
+                +++ right.
+                    assert (BinaryTree.step_l bt2 v x).
+                    ++++ destruct H3.
+                         destruct H5.
+                         specialize (H5 yr x).
+                         apply H5 in Lx as H8_new.
+                         assert ((if Z.eq_dec yr v 
+                         then yr else if Z.eq_dec yr yr 
+                         then v else yr) = v) by apply simplify_if2.
+                         assert ((if Z.eq_dec x v 
+                         then yr else if Z.eq_dec x yr 
+                         then v else x) = x).
+                         **** apply simplify_if3.
+                              assert (x <> yr).
+                              ***** destruct H_lefs1.
+                               apply ne_l in Lx. 
+                               lia.
+                              ***** assert (v <> yr).
+                              ****** destruct H_lefs1. 
+                              apply ne_r in H_step. 
+                              lia.
+                              ****** split.
+                              ---- apply strict3_property2 with (bt1 := bt1) (v := v) (yr := yr) (x := x).
+                                  ------ assert (StrictPartialHeap3 bt1).
+                                         ******* split. 
+                                         tauto. 
+                                         tauto. 
+                                         tauto.
+                                         ******* tauto.
+                                  ------ tauto.
+                                   ------ tauto. 
+                                   ------ tauto. 
+                                   ------ tauto. 
+                                   ------ tauto. 
+                              ---- tauto.
+                        **** rewrite H8 in H8_new.
+                         rewrite H7 in H8_new.
+                             tauto.
+                    ++++ split.
+                        **** intros. 
+                        destruct H3. 
+                        destruct H7.
+                          destruct (Z.eq_dec x0 v) as [H_eq | H_neq].
+                          ***** specialize (uni bt2 x0 v).
+                                intros. destruct H_lefs2. 
+                                apply ne_l in H5 as H5_new.
+                                assert (v < x)%Z by lia.
+                                assert (x0 < x)%Z by lia.
+
+                                apply H9 in H_le2 as H_le2_new. 
+                                destruct H_le2_new.
+                                destruct H13.
+                                apply H12 in H6.
+
+                                destruct H_le2.
+                                 specialize (step_l_unique v x y).
+                                  apply step_l_unique in H6.
+                                   lia.
+                                tauto.
+                                 split.
+                                  tauto.
+                                   tauto.
+                                    tauto.
+                                     tauto.
+                          ***** destruct (Z.eq_dec x0 yr) as [H_eq | H_neq1].
+                            ****** specialize (strict3_property3 bt1 v yr).
+                                   apply strict3_property3 in H_step as H_step_new.
+                                   destruct H_step_new.
+                                    intros.
+                                     specialize (H8 v x1).
+                                   apply H7 in H9 as H9_new.
+                                   assert ((if Z.eq_dec v v
+                                   then yr
+                                   else if Z.eq_dec v yr then v else v) = yr) by apply simplify_if.
+                                   assert ( (if Z.eq_dec x1 v
+                                   then yr
+                                   else if Z.eq_dec x1 yr then v else x1) = x1).
+                                   ---- apply simplify_if3.
+                                    split.
+                                     destruct H_lefs1.
+                                      apply ne_l in H9.
+                                       lia.
+                                        split.
+                                         destruct H_lefs1.
+                                          specialize (ne_childchild v x1 yr).
+                                           apply ne_childchild in H_step.
+                                            lia.
+                                             tauto.
+                                        lia.
+                                   ---- rewrite H12, H11 in H9_new.
+
+                             specialize (uni bt2 x0 yr).
+                            intros.
+                             destruct H_lefs2.
+                              assert(BinaryTree.legal_fs bt2) as H_lefs2.
+                               {
+                                split.
+                                tauto.
+                               }
+                              apply ne_l in H5 as H5_new.
+                            assert (v < x)%Z by lia.
+                            assert (x0 < x)%Z by lia.
+                            apply H13 in H_le2 as H_le2_new. 
+                            destruct H_le2_new.
+                            destruct H13.
+                            apply H16 in H6.
+
+                            destruct H_le2.
+                             assert( BinaryTree.legal bt2 ) as H_le2_new.
+                              {
+                                split.
+                                 apply step_l_unique.
+                                  tauto.
+                                   tauto.
+                              }
+                              tauto.
+                               split;tauto.
+                                lia. specialize (uni bt2 yr x0).
+                                 intro.
+                                  apply H19 in H_le2 as H_le2_new.
+                            2 : tauto.
+                             3 : tauto.
+                              3: tauto.
+                               2: {
+                                 lia.
+                                  }
+                                   specialize (H7 v x1).
+                                    apply H7 in H9 as H9_new1.
+                            assert ((if Z.eq_dec v v then yr else if Z.eq_dec v yr then v else v) = yr) by apply simplify_if.
+                            assert ((if Z.eq_dec x1 v then yr else if Z.eq_dec x1 yr then v else x1) = x1).
+                             {
+                               apply simplify_if3.
+                                split.
+                                 2: split.
+                                  3: lia.
+                                   destruct H_lefs1.
+                                    apply ne_l0 in H9.
+                                     lia.
+                                      destruct H_lefs1.           
+                            specialize (ne_childchild0 v x1 yr).
+                             apply ne_childchild0 in H9.
+                              2: tauto.
+                               tauto.
+                                }
+                            rewrite H20, H21 in H9_new1.
+                             apply SH in H9 as ne1.
+                              assert((yr < x1)%Z) as ne2 by lia.
+                               assert ((x0 < x1)%Z) as ne3 by lia.
+
+                             specialize (uni bt2 yr x0).
+                              intro.
+                               apply H22 in H_le2 as H_le2_new1.
+                                2: tauto.
+                                 2: lia.                                 
+                             apply H_le2_new1 in H9_new. 
+                             (* H6, H9_new *)
+                             destruct H_le2.
+                              specialize (step_l_unique x0 y x1).
+                               apply step_l_unique in H6.
+                                2: tauto.
+                                 lia.
+                            ---- split.
+                             tauto.
+                              tauto.
+                               tauto.                               
+                            ---- tauto.
+                            ---- tauto.
+                            ---- tauto.
+                            ****** destruct (Z.eq_dec y v) as [H_eq | H_neq2].
+                            admit.
+                            destruct (Z.eq_dec y yr) as [H_eq | H_neq3].
+                            admit.
+                            specialize(swap_nodes_other_same_l bt1 bt2 v yr ). 
+                            intro.
+                              
+                            admit.
+                        **** admit.
+                        **** admit.
+                +++ admit.
+              ++ admit.
+              ++ admit.
+            --- admit.
+Admitted.       
+ (** ----------------------------------------------------- **)
+ (**   辅助引理2: 处理 StrictPartialHeap3 交换后的情况   **)
+ (** ----------------------------------------------------- **)
+ 
+(* Lemma preserve_partial_heap_after_swap_strict3:
+  forall bt1 bt2 (v yr : Z),
+    (* 假设 bt1 是 StrictPartialHeap3 *)
+    StrictPartialHeap3 bt1 ->
+    (* v 与 yr 就是"唯一违反堆性质"的父与其右孩子 *)
+    BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v ->
+    BinaryTree.vvalid Z Z bt1 yr ->
+    BinaryTree.step_r bt1 v yr ->
+    (v > yr)%Z ->
+    swap_nodes bt1 v yr bt2 ->
+    (* 结论：交换后 bt2 仍然是 PartialHeap *)
+    PartialHeap bt2.
+Proof.
+intros bt1 bt2 v yr H_heap Hv_valid_v Hv_valid_yr H_step H_gt H_swap.
+
+destruct H_heap as [v' [Hv_valid' [H_step_r_or_l [H_gt' H_other]]]].
+
+(* Now, we have the violation node v' and its properties. *)
+destruct v' as [x Hx].
+destruct Hx as [H_valid_x [H_step_r_and_gt H_other_x]].
+
+destruct (classic (v = x)) as [H_eq_v | H_diff].
+unfold swap_nodes in H_swap.
+destruct H_swap as [].
+destruct H0 as [].
+destruct H1 as [].
+destruct H2 as [].
+
+- 
+  split.
+  intros v1 v2 [H_valid_v1 H_step_v1] [H_valid_v2 H_step_v2].
+
+  (* 进一步分解存在量词 *)
+  destruct H_step_v1 as [y1 [H_step_v1' H_gt_v1_y1]].
+  destruct H_step_v2 as [y2 [H_step_v2' H_gt_v2_y2]].
+
+  apply H.
+  
+(* Case 2: If the violation occurs between different nodes, we rely on the uniqueness property. *)
+- (* The uniqueness of the violation in StrictPartialHeap3 implies no new violation can occur. *)
+apply H_other.
+Qed.
+Admitted. *)
  
  (** ----------------------------------------------------- **)
  (**   主定理: move_up_in_partial_heap 后仍是 PartialHeap  **)
  (** ----------------------------------------------------- **)
  
- Theorem move_up_in_partial_heap_preserves_partial_heap:
-   forall bt1 bt2,
+ Lemma Lson_only_up:
+ forall bt1 bt2 (x x0 : Z),
+     (* 假设 bt1 是 StrictPartialHeap3 *)
      PartialHeap bt1 ->
-     move_up_in_partial_heap bt1 tt bt2 ->
-     PartialHeap bt2.
+     (x > x0)%Z ->
+     Lson_only_Node Z Z bt1 x0 ->
+     (* v 与 yr 就是"唯一违反堆性质"的父与其右孩子 *)
+     (swap_nodes x x0) bt1 tt bt2 ->
+     StrictPartialHeap bt2 \/ Heap bt2.
  Proof.
-Admitted.
+ Admitted.
+ 
+ Lemma Rson_only_up:
+ forall bt1 bt2 (x x0 : Z),
+     (* 假设 bt1 是 StrictPartialHeap3 *)
+     PartialHeap bt1 ->
+     (x > x0)%Z ->
+     Rson_only_Node Z Z bt1 x0 ->
+     (* v 与 yr 就是"唯一违反堆性质"的父与其右孩子 *)
+     (swap_nodes x x0) bt1 tt bt2 ->
+     StrictPartialHeap bt2 \/ Heap bt2.
+ Proof.
+ Admitted.
+ 
+ Lemma Lson_Rson_up:
+ forall bt1 bt2 (x x0 : Z),
+     (* 假设 bt1 是 StrictPartialHeap3 *)
+     PartialHeap bt1 ->
+     (x > x0)%Z ->
+     Lson_Rson_Node Z Z bt1 x0 ->
+     (* v 与 yr 就是"唯一违反堆性质"的父与其右孩子 *)
+     (swap_nodes x x0) bt1 tt bt2 ->
+     StrictPartialHeap bt2 \/ Heap bt2.
+ Proof.
+ Admitted.
+ 
+ Lemma Leaf_up:
+ forall bt1 bt2 (x x0 : Z),
+     (* 假设 bt1 是 StrictPartialHeap3 *)
+     PartialHeap bt1 ->
+     (x > x0)%Z ->
+     Leaf Z Z bt1 x0 ->
+     (* v 与 yr 就是"唯一违反堆性质"的父与其右孩子 *)
+     (swap_nodes x x0) bt1 tt bt2 ->
+     Heap bt2.
+ Proof.
+ Admitted.
+
+ Theorem move_up_in_partial_heap_preserves_partial_heap:
+ forall bt1 bt2,
+   PartialHeap bt1 ->
+   move_up_in_partial_heap bt1 tt bt2 ->
+   PartialHeap bt2.
+Proof.
+intros.
+destruct H0.
+destruct H1.
+- destruct H1 as [_ H1].
+rewrite <- H1.
+exact H.
+- destruct H1.
+-- destruct H1.
+   destruct H2.
+   destruct H2.
+   destruct H2.
+   destruct H3.
+   (* destruct H4.
+   destruct H5.
+   destruct H6.
+   destruct H6. *)
+   apply inverse_partial_heap_classification.
+   destruct (classic (Node Z Z bt1 x0)) as [H_is_node | H_is_leaf].
+   + apply Node_triple in H_is_node.
+     destruct H_is_node.
+     ++ specialize (Lson_only_up bt1 bt2 x x0). 
+        intro.
+        tauto.
+     ++ destruct H5.
+       +++ specialize (Rson_only_up bt1 bt2 x x0).
+        tauto.
+       +++ specialize (Lson_Rson_up bt1 bt2 x x0).
+       tauto.
+   + right.    
+     assert (Leaf Z Z bt1 x0).
+     {
+       unfold Node in H_is_leaf.
+       tauto.
+     }
+     specialize (Leaf_up bt1 bt2 x x0).
+     tauto.
+-- (* 证明所有左子节点满足堆性质 *)
+   destruct H1.
+   destruct H2.
+   destruct H2.
+   destruct H2.
+   destruct H3.
+   apply inverse_partial_heap_classification.
+   destruct (classic (Node Z Z bt1 x0)) as [H_is_node | H_is_leaf].
+   + apply Node_triple in H_is_node.
+     destruct H_is_node.
+     ++ specialize (Lson_only_up bt1 bt2 x x0). 
+        intro.
+        tauto.
+     ++ destruct H5.
+       +++ specialize (Rson_only_up bt1 bt2 x x0).
+        tauto.
+       +++ specialize (Lson_Rson_up bt1 bt2 x x0).
+       tauto.
+   + right.    
+     assert (Leaf Z Z bt1 x0).
+     {
+       unfold Node in H_is_leaf.
+       tauto.
+     }
+     specialize (Leaf_up bt1 bt2 x x0).
+     tauto.
+Qed.
 
 Theorem move_down_in_partial_heap_preserves_partial_heap:
   forall bt1 bt2,
@@ -784,11 +3715,155 @@ Theorem move_down_in_partial_heap_preserves_partial_heap:
     move_down_in_partial_heap bt1 tt bt2 ->
     PartialHeap bt2.
 Proof.
-Admitted.
+intros.
+destruct H0.
+destruct H1.
+- destruct H1 as [_ H1].
+ rewrite <- H1.
+ exact H.
+- destruct H1.
+ -- destruct H1.
+    destruct H2.
+    destruct H2.
+    destruct H2.
+    destruct H2.
+    destruct H3.
+    destruct H4.
+    destruct H5.
+    destruct H6.
+    destruct H6.
+    apply inverse_partial_heap_classification.
+    destruct (classic (Node Z Z bt1 x0)) as [H_is_node | H_is_leaf].
+    + apply Node_triple in H_is_node.
+      destruct H_is_node.
+      ++ specialize (Lson_only_up bt1 bt2 x x0). 
+         intro.
+         tauto.
+      ++ destruct H5.
+        +++ destruct H8.
+         specialize (Rson_only_up bt1 bt2 x x0).
+         tauto.
+         specialize (Lson_Rson_up bt1 bt2 x x0).
+         tauto.
+    + right.    
+      assert (Leaf Z Z bt1 x0).
+      {
+        unfold Node in H_is_leaf.
+        tauto.
+      }
+      specialize (Leaf_up bt1 bt2 x x0).
+      tauto.
+    + apply inverse_partial_heap_classification.
+      destruct (classic (Node Z Z bt1 x1)) as [H_is_node | H_is_leaf].
+     ++ apply Node_triple in H_is_node.
+        destruct H_is_node.
+        +++ specialize (Lson_only_up bt1 bt2 x x1). 
+         intro.
+         tauto.
+        +++ destruct H5.
+          ++++ destruct H7.
+          specialize (Rson_only_up bt1 bt2 x x1).
+          assert ((x > x1)%Z) by lia.
+          tauto.
+          specialize (Lson_Rson_up bt1 bt2 x x1).
+          assert ((x > x1)%Z) by lia.
+          tauto.
+      ++  right.    
+          assert (Leaf Z Z bt1 x1).
+          {
+            unfold Node in H_is_leaf.
+            tauto.
+          }
+          specialize (Leaf_up bt1 bt2 x x1).
+          tauto.
+ -- (* 证明所有左子节点满足堆性质 *)
+    destruct H1.
+    destruct H1.
+    destruct H2.
+    destruct H2.
+    destruct H2.
+    destruct H2.
+    destruct H3.
+    destruct H4.
+
+    (* destruct H4.
+    destruct H5.
+    destruct H6.
+    destruct H6. *)
+    apply inverse_partial_heap_classification.
+    destruct (classic (Node Z Z bt1 x0)) as [H_is_node | H_is_leaf].
+    + apply Node_triple in H_is_node.
+      destruct H_is_node.
+      ++ specialize (Lson_only_up bt1 bt2 x x0). 
+          intro.
+          tauto.
+      ++ destruct H6.
+        +++ 
+          specialize (Rson_only_up bt1 bt2 x x0).
+          tauto.
+        +++
+          specialize (Lson_Rson_up bt1 bt2 x x0).
+          tauto.
+    + right.    
+      assert (Leaf Z Z bt1 x0).
+      {
+        unfold Node in H_is_leaf.
+        tauto.
+      }
+      specialize (Leaf_up bt1 bt2 x x0).
+      tauto.
+    + apply inverse_partial_heap_classification.
+      destruct H1.
+      destruct H2.
+      destruct H2.
+      destruct H2.
+      destruct H3.
+      destruct H4.
+      destruct (classic (Node Z Z bt1 x0)) as [H_is_node | H_is_leaf].
+      ++ apply Node_triple in H_is_node.
+        destruct H_is_node.
+        +++ specialize (Lson_only_up bt1 bt2 x x0). 
+          intro.
+          tauto.
+        +++ destruct H6.
+          ++++
+          specialize (Rson_only_up bt1 bt2 x x0).
+          assert ((x > x0)%Z) by lia.
+          tauto.
+          ++++
+          specialize (Lson_Rson_up bt1 bt2 x x0).
+          assert ((x > x0)%Z) by lia.
+          tauto.
+      ++  right.    
+          assert (Leaf Z Z bt1 x0).
+          {
+            unfold Node in H_is_leaf.
+            tauto.
+          }
+          specialize (Leaf_up bt1 bt2 x x0).
+          tauto.
+Qed.
 
 (** ----------------------------------------------------- **)
 (**  集合不变性  **)
 (** ----------------------------------------------------- **)
+
+Lemma Abs_swap_nodes:
+  forall bt1 bt2 v yr X,
+    swap_nodes v yr bt1 tt bt2 ->
+    Abs bt1 X ->
+    Abs bt2 X.
+Proof.
+intros bt1 bt2 v yr X H H0.
+unfold swap_nodes in H.
+destruct H as [H_vvalid [H_evalid [H_src [H_dst H_go]]]].
+unfold Abs in *.
+
+(* 根据 preserve_vvalid 的定义，bt1 和 bt2 的 vvalid 集合相等 *)
+unfold preserve_vvalid in H_vvalid.
+rewrite H_vvalid.
+exact H0.
+Qed.
 
 Theorem move_up_in_partial_heap_preserves_set_of_nodes:
   forall bt1 bt2 X,
@@ -797,7 +3872,33 @@ Theorem move_up_in_partial_heap_preserves_set_of_nodes:
     Abs bt1 X ->
     Abs bt2 X.
 Proof.
-Admitted.
+intros.
+unfold move_up_in_partial_heap in H0.
+destruct H0.
+intros.
+destruct H2.
+- destruct H2 as [_ H2].
+subst.
+exact H1.
+- destruct H2 .
++ destruct H2.
+  destruct H3.
+  destruct H3.
+  destruct H3.
+  destruct H4.
+  eapply Abs_swap_nodes with (bt1 := bt1) (v := x) (yr := x0).
+  ++ exact H5.
+  ++ exact H1.
++ destruct H2.
+  destruct H3.
+  destruct H3.
+  destruct H3.
+  destruct H4.
+  destruct H5.
+  eapply Abs_swap_nodes with (bt1 := bt1) (v := x) (yr := x0).
+  ++ exact H6.
+  ++ exact H1.
+Qed.
 
 Theorem move_down_in_partial_heap_preserves_set_of_nodes:
   forall bt1 bt2 X,
@@ -806,7 +3907,56 @@ Theorem move_down_in_partial_heap_preserves_set_of_nodes:
     Abs bt1 X ->
     Abs bt2 X.
 Proof.
-Admitted.
+intros.
+unfold move_down_in_partial_heap in H0.
+destruct H0.
+intros.
+destruct H2.
+- destruct H2 as [_ H2].
+subst.
+exact H1.
+- destruct H2.
+  destruct H2.
+  destruct H3.
+  destruct H3.
+  destruct H3.
+  destruct H3.
+  destruct H4.
+  destruct H5.
+  destruct H6.  destruct H7.
+  destruct H7.
+  assert (Abs bt2 X).
+  {
+    eapply Abs_swap_nodes with (bt1 := bt1) (v := x) (yr := x0).
+    +++ exact H8.
+    +++ exact H1.
+  }
+  exact H9.
+
+  ++ destruct H7.
+  eapply Abs_swap_nodes with (bt1 := bt1) (v := x) (yr := x1).
+  +++ exact H8.
+  +++ exact H1.
+  ++ destruct H2.
+  destruct H2.
+  destruct H3.
+  destruct H3.
+  destruct H3.
+  destruct H4.
+  destruct H5.
+  eapply Abs_swap_nodes with (bt1 := bt1) (v := x) (yr := x0).
+  +++ exact H6.
+  +++ exact H1.
+  +++ destruct H2.
+  destruct H3.
+  destruct H3.
+  destruct H3.
+  destruct H4.
+  destruct H5.
+  eapply Abs_swap_nodes with (bt1 := bt1) (v := x) (yr := x0).
+  ++++ exact H6.
+  ++++ exact H1.
+Qed.
 
 (** ----------------------------------------------------- **)
 (** ----------------------------------------------------- **)
@@ -932,12 +4082,196 @@ Record FullHeap (bt: BinTree Z Z) :=
       max_index = root_num
   }.
 
-
-(* Definition RemoveMin (bt: BinTree Z Z) (v: Z) (bt': BinTree Z Z): Prop :=
-  exists root,
-  Root bt root /\
-  (forall v, BinaryTree.vvalid Z Z bt' v -> (v = root) \/ (exists y, BinaryTree.step_u bt v y)) *)
-
-
-
+  Require Import SetsClass.SetsClass.
+  Require Import Coq.ZArith.ZArith.
+  Require Import Coq.micromega.Psatz.
+  Require Import Coq.Classes.Morphisms.
+  Require Import Coq.Lists.List.
+  Require Import Coq.Sorting.Permutation.
+  Require Import PL.FixedPoint.
+  Require Import PL.Monad.
+  Import SetsNotation
+         KleeneFix Sets_CPO
+         Monad
+         MonadNotation.
+  Local Open Scope sets.
+  Local Open Scope Z.
+  Local Open Scope monad.
   
+  Module SetMonadExamples4.
+  Import SetMonadHoare
+         SetMonadOperator0
+         SetMonadOperator1
+         ListNotations.
+  
+    
+  Definition insert_not_swap (v: Z): StateRelMonad.M (BinTree Z Z) Z :=
+  fun (bt1: BinTree Z Z) (v_return: Z) (bt2: BinTree Z Z) =>
+    exists root,
+    (* v不在原树中 *)
+    ~ BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v /\
+    (* v_return是v的父节点 *)
+    BinaryTree.step_u bt2 v v_return /\
+    (* v是最末尾节点 *)
+    Root bt2 root /\
+    NumNodes bt2 root = Index bt2 v /\
+    (* 原树中的所有节点在新树中保持不变 *)
+    (forall v1, BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v1 ->
+      BinaryTree.vvalid Z Z bt2 v1 /\
+      Index bt2 v1 = Index bt1 v1) /\
+    (* 原树中节点间的关系保持不变 *)
+    (forall v1 v2, BinaryTree.step_l bt1 v1 v2 <->
+      BinaryTree.step_l bt2 v1 v2) /\
+    (forall v1 v2, BinaryTree.step_r bt1 v1 v2 <->
+      BinaryTree.step_r bt2 v1 v2).
+
+Definition delete_root: StateRelMonad.M (BinTree Z Z) Z :=
+  fun (bt1: BinTree Z Z) (v_return: Z) (bt2: BinTree Z Z) =>
+    exists root last,
+    (* 树不为空 *)
+    Root bt1 root /\
+    (* last是最后一个节点 *)
+    BinaryTree.vvalid Z Z bt1 last /\
+    (forall v i1 i2, BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v -> 
+      Index bt1 v i1 -> Index bt1 last i2 -> (i1 <= i2)%Z) /\
+    (* 返回被删除的根节点值 *)
+    v_return = root /\
+    (* 新树中last替换root位置 *)
+    (forall v1 v2, BinaryTree.step_l bt2 v1 v2 <->
+      (if Z.eq_dec v1 last 
+        then BinaryTree.step_l bt1 root v2
+        else if Z.eq_dec v2 last
+            then False
+            else BinaryTree.step_l bt1 v1 v2)) /\
+    (forall v1 v2, BinaryTree.step_r bt2 v1 v2 <->
+      (if Z.eq_dec v1 last 
+        then BinaryTree.step_r bt1 root v2
+        else if Z.eq_dec v2 last
+            then False
+            else BinaryTree.step_r bt1 v1 v2)) /\
+    (* 原树中除root和last外的节点在新树中保持不变 *)
+    (forall v, BinaryTree.vvalid Z Z bt1 v -> 
+      v <> root -> v <> last ->
+      BinaryTree.vvalid Z Z bt2 v) /\
+    (* 更新索引 *)
+    (forall v, BinaryTree.vvalid Z Z bt2 v ->
+      (if Z.eq_dec v last
+        then Index bt2 v = Index bt1 root
+        else Index bt2 v = Index bt1 v)).
+      
+
+Require Import PL.StateRelMonad.
+
+(* visited 代表一个集合 *)
+Record state (V: Type): Type :=
+{
+  stack: list V;
+  visited: V -> Prop;
+}.
+
+Record tree_state (bt: BinTree Z Z): Type := {
+  tree: BinTree Z Z;
+  (* 可能还有其他状态信息 *)
+}.
+
+Definition state_based_Heap {bt: BinTree Z Z} (state: tree_state bt) : Prop :=
+  Heap (tree bt state).  (* 使用 tree_state 中的 tree 字段进行堆性质的检查 *)
+
+Definition test_heap {bt: BinTree Z Z} (s: tree_state bt): StateRelMonad.M (tree_state bt) unit :=
+  fun s1 (_: unit) s2 => s1 = s2 /\ state_based_Heap s1.
+
+Definition insert_body (bt: BinTree Z Z)
+: StateRelMonad.M (BinTree Z Z) (ContinueOrBreak (BinTree Z Z) (BinTree Z Z)) :=
+StateRelMonadOp.choice
+  (StateRelMonadOp.test (fun state => Heap state) ;;        
+    StateRelMonadOp.break bt)
+  (StateRelMonadOp.test (fun state => StrictPartialHeap state) ;;
+    move_up_in_partial_heap;;
+    StateRelMonadOp.continue bt).
+
+Definition delete_body (bt: BinTree Z Z)
+: StateRelMonad.M (BinTree Z Z) (ContinueOrBreak (BinTree Z Z) (BinTree Z Z)) :=
+StateRelMonadOp.choice
+  (StateRelMonadOp.test (fun state => Heap state) ;;        
+    StateRelMonadOp.break bt)
+  (StateRelMonadOp.test (fun state => StrictPartialHeap state) ;;
+    move_down_in_partial_heap;;
+    StateRelMonadOp.continue bt).
+
+
+
+Import SetMonadOperator1
+StateRelMonadOp.
+(* Definition DFS {V E} (pg: PreGraph V E) (u: V):
+  StateRelMonad.M (state V) unit :=
+  repeat_break (body_DFS pg) u. *)
+
+Definition insert_heap (v: Z): StateRelMonad.M (BinTree Z Z) Z := 
+  fun (bt1: BinTree Z Z) (v_return: Z) (bt2: BinTree Z Z) =>
+    exists bt_mid bt_tmp,
+    (* First insert the node at the last position *)
+    insert_not_swap v bt1 v_return bt_mid /\
+    (* Then repeatedly apply insert_body until the heap property is restored *)
+    repeat_break insert_body bt_mid bt_tmp bt2 bt2 -> 
+    (* Final tree bt2 should be a heap *)
+    Heap bt2.
+
+Definition delete_heap (v: Z): StateRelMonad.M (BinTree Z Z) Z := 
+ fun (bt1: BinTree Z Z) (v_return: Z) (bt2: BinTree Z Z) =>
+  exists bt_mid bt_tmp,
+  (* First insert the node at the last position *)
+  delete_root bt1 v_return bt_mid /\
+  (* Then repeatedly apply insert_body until the heap property is restored *)
+  repeat_break delete_body bt_mid bt_tmp bt2 bt2 -> 
+  (* Final tree bt2 should be a heap *)
+  Heap bt2.
+
+Theorem insert_heap_correct:
+forall (bt1 bt2: BinTree Z Z) (v: Z),
+  Heap bt1 ->
+  insert_heap v bt1 v bt2 ->
+  Heap bt2.
+Proof.
+Admitted.
+
+Theorem delete_heap_correct:
+  forall (bt1 bt2: BinTree Z Z) (v: Z),
+    Heap bt1 ->
+    delete_heap v bt1 v bt2 ->
+    Heap bt2.
+Proof.
+Admitted.
+
+Theorem insert_heap_preserves_full_heap:
+  forall (bt1 bt2: BinTree Z Z) (v: Z),
+    FullHeap bt1 ->
+    insert_heap v bt1 v bt2 ->
+    FullHeap bt2.
+Proof.
+Admitted.
+  (* intros bt1 bt2 v H_full_heap H_insert.
+  unfold insert_heap in H_insert.
+  destruct H_insert as [bt_mid [bt_tmp [H_insert_not_swap [H_repeat H_heap]]]].
+  destruct H_full_heap as [H_heap1 H_connected1 [root [root_num [max_index [H_root [H_num_nodes [H_max_index H_eq]]]]]]].
+  
+  (* 插入节点后，树仍然是一个合法的二叉树 *)
+  assert (Heap bt_mid) by (apply H_heap).
+  assert (bintree_connected bt_mid) by (apply H_connected1).
+  
+  (* 插入节点后，树仍然是一个满二叉树 *)
+  exists root, (root_num + 1), (max_index + 1).
+  split; [apply H_root |].
+  split; [apply H_num_nodes |].
+  split; [apply H_max_index |].
+  lia.
+Qed. *)
+
+Theorem delete_heap_preserves_full_heap:
+  forall (bt1 bt2: BinTree Z Z) (v: Z),
+    FullHeap bt1 ->
+    delete_heap v bt1 v bt2 ->
+    FullHeap bt2.
+Proof.
+intros.
+Qed.
+
